3	今年/t 22/m 岁/m ，/x 即将/d 在/p 2014/m 年/m 6/m 月/m 毕业/n 的/uj 西昌/ns 学院/n 大四/m 学生/n 吴学娅/nr 选择/v 不/d 大/a 。/x 作为/v 食品/n 专业/n 的/uj 学生/n ，/x 她/r 在/p 去年/t 已/d 在/p 长三角/ns 的/uj 地级市/n 浙江/ns 宁波/ns 实习/v 了/ul 好几个/m 月/m 。/x 当时/t 每月/r 管吃管住/l 后/f 工资/vn 还有/v 约/d 3000/m 元/m 。/x 原因/n 是/v 尽管/c 她/r 自己/r 老家/n 是/v 四川/ns 达州/ns 达县/ns 河/ns 市镇/n 百花/n 村/zg ，/x 且/c 她/r 仍/d 是/v 农村户口/n 。/x 但是/c 她/r 不/d 认为/v 在/p 县城/n 有/v 多/m 大/a 作为/v ，/x “/x 县里/n 的/uj 食品厂/n 太/d 少/a ，/x 工作/vn 机会/n 几乎/d 没有/v ，/x 我/r 学/n 食品科学/l 与/p 工程/n 专业/n 的/uj ，/x 还是/c 要/v 到/v 沿海/f 去/v 。/x 北京/ns 京西宾馆/ns 开始/v 了/ul 一年一度/l 的/uj 中央/n 经济/n 工作/vn 会议/n ，/x 近期/t 全国/n 城镇化/n 会议/n 有望/v 召开/v ，/x 预备/v 为/p 未来/t 中国/ns 20/m 年/m 寻找/v 新/a 的/uj 动力/n 。/x 此前/t 十八/m 届/d 三中全会/j 《/x 中共中央/nt 关于/p 全面/n 深化改革/j 若干/m 重大/a 问题/n 的/uj 决定/v 》/x 。/x 已经/d 提出/v 完善/v 城镇化/n 健康/a 发展/vn 体制/n 机制/n ，/x 即/v 坚持/v 走/v 中国/ns 特色/n 新型/b 城镇化/n 道路/n ，/x 推进/v 以/p 人为/n 核心/n 的/uj 城镇化/n 。/x 湖南/ns 规划/n 到/v 2015/m 年/m ，/x 全省/n 建成/v 特大城市/ns 6/m 个/m ，/x 即/v 长沙/ns 、/x 衡阳/ns 、/x 株洲/ns 、/x 湘潭/ns 、/x 岳阳/nr 、/x 常德/nr 。/x 江西/ns 规划/n 是/v ，/x 到/v 2015/m 年/m ，/x 全省/n 除/p 鹰潭/ns 一个/m 城市/ns 之外/f ，/x 其他/r 10/m 个/m 设区/n 市/n 全部/n 进入/v 大城市/ns 或/c 特大城市/ns 行列/n 。/x 不过/c ，/x 由于/c 国家/n 可能/v 将/d 新/a 的/uj 特大城市/ns 标准/n 设定/v 为/p 500/m 万/m 到/v 1000/m 万/m ，/x 比/p 原先/d 的/uj 100/m -/x 200/m 万/m 主城区/n 人口/n 规模/n 大为/d 增加/v ，/x 则/d 可能/v 整个/b 山东/ns 、/x 湖南/ns 、/x 江西/ns 都/d 没有/v 一个/m 特大城市/ns 。/x 秦尊文/nr 指出/v ，/x 以后/f 中部/f 城市群/n 也/d 会/v 对/p 具体/a 的/uj 所辖/v 的/uj 城市/ns 范围/n 进行/v 说明/v 。/x 
0	。/x 记者/n 悄悄/z 来到/v 医院/n 二楼/n 病房/n 。/x 只见/v 一名/m 睫毛/n 浓密/a 、/x 皮肤/n 黝黑/z 的/uj 小姑娘/nr 被/p 捆住/v 双脚/n ，/x 躺/v 在/p 病床/n 上/f 。/x 她/r 就是/d 喝/vg 农药/n 的/uj 燕燕/nr (/x 化名/n )/x ，/x 当时/t 还/d 处于/v 半/m 昏迷/v 状态/n ，/x 神色/n 十分/m 痛苦/an 。/x 女孩/n 看上去/v 只有/c 十五六岁/m 的/uj 样子/n ，/x 十分/m 瘦小/z 。/x 记者/n 在/p 她/r 的/uj 小腹/n 到/v 肚脐/n 之间/f ，/x 看到/v 了/ul 那/r 三行/j 令人/nrt 无比/v 揪心/a 的/uj 大字/n 。/x 。/x 看护/v 小燕/nr 的/uj 护/n 工程/n 大妈/n 说/v ：/x “/x 小姑娘/nr 大概/d 是/v 下午/t 3/m 点/m 左右/m 送进来/v 的/uj ，/x 先/d 在/p 急诊室/n 做/v 了/ul 洗胃/v 手术/n ，/x 大约/d 4/m 点/m 多/m 送到/v 了/ul 住院部/nt 。/x ”/x 刚/d 被/p 送来/v 时/n ，/x 小燕/nr 大小便/nr 失禁/v ，/x 四肢/n 抽搐/v ，/x 浑身/n 肮脏/a 不堪/v ，/x 还/d 吐/v 了/ul 病房/n 一/m 地/n 。/x 。/x 程/n 大妈/n 搞/v 了/ul 一个多/m 小时/n 才/d 把/p 她/r 弄/v 干净/a ，/x 随后/d 医生/n 在/p 给/p 燕燕/nr 插/v 导尿管/n 的/uj 时候/n ，/x 她/r 可能/v 感觉/n 到/v 疼痛/n ，/x 又/d 奋力/d 挣扎/v ，/x 四肢/n 挥舞/v ，/x 非常/d 狂躁/a 。/x 最后/f 是/v 四位/m 护工/n 阿姨/nr 不得不/d 帮忙/v 按住/v 她/r 的/uj 手脚/n 并/c 绑/v 在/p 床上/n ，/x 才能/v 把/p 她/r 控制/v 住/v 。/x 。/x “/x 她/r 一会/m 说/v 自己/r 是/v 北京/ns 人/n ，/x 一会/m 又/d 说/v 是/v 本地人/n ，/x 又/d 说/v 自己/r 是/v 5/m 岁/m 、/x 6/m 岁/m …/x …/x 给/p 她/r 注射/v 的/uj 解毒剂/nz 会/v 引起/v 她/r 狂躁/a ，/x 所以/c 又/d 给/p 她/r 注射/v 了/ul 少量/m 镇静剂/n ，/x 目前/t 还/d 不能/v 确定/v 她/r 是不是/l 已经/d 脱离/v 了/ul 危险期/n ，/x 如果/c 农药/n 损坏/v 了/ul 呼吸系统/l ，/x 她/r 随时/d 可能/v 因为/c 呼吸衰竭/n 而/c 死亡/v …/x …/x 我们/r 会/v 尽/v 最大/a 努力/ad 救/v 她/r 的/uj 。/x 
0	如同/d 中国/ns 的/uj 金融体系/n 没有/v 在/p 这次/r 全球/n 的/uj 金融危机/n 中/f 受到/v 重大/a 冲击/vn 是/v 得益于/v 中国/ns 尚未/d 开放/v 的/uj 资本/n 市场/n 和/c 外汇市场/n 一样/r ，/x 防火墙/n 的/uj 作用/v 是/v 不可/v 忽视/v 的/uj 。/x 不同/a 的/uj 仅/d 在于/v 中国/ns 是/v 用/p 一种/m 尚未/d 开放/v 的/uj 落后/a 在/p 保护/v 自己/r ，/x 而/c 迪拜/ns 是/v 用/p 更/d 完善/v 的/uj 保障/v 与/p 法律/n 在/p 做/v 安全/an 的/uj 防范/v 。/x 。/x 如今/t 迪拜/ns 已/d 变成/v 了/ul 国际/n 的/uj 旅游/vn 、/x 会议/n 、/x 会展/vn 、/x 金融/n 、/x 商务/n 等/u 中心/n ，/x 也/d 因此/c 才/d 有/v 了/ul 世界/n 最大/a 或/c 最/d 多/m 、/x 最/d 豪华/a 的/uj 机场/n 、/x 航运/n 、/x 酒店/n 、/x 写字楼/n 、/x 别墅/n 、/x 商品/n 服务/vn 等/u 设施/n ，/x 或说/c 世界/n 最/d 疯狂/a 的/uj 房地产/j 市场/n 。/x 。/x 但/c 迪拜/ns 则/d 是/v 在/p 建立/v 这种/r 涉外/v 房地产/j 市场/n 之前/f ，/x 先/d 解决/v 了/ul 内外有别/n 的/uj 问题/n 。/x 。/x 内/f 是/v 指/n 迪拜/ns 的/uj 本地/r 居民/n (/x 如/v 中国/ns 的/uj 户籍/n 人口/n )/x ，/x 当地/s 居民/n 的/uj 总数/n 仅/d 占/v 全部/n 人口/n 的/uj 30/m %/x 左右/m ，/x 他们/r 的/uj 就业/v 优先/vn 于/p 政府/n 的/uj 工作部门/n ，/x 几乎/d 不/d 存在/v 就业/v 困难/an ，/x 政府/n 工作岗位/n 还/d 时常/d 不得不/d 雇佣/v 部分/n 外籍/n 人口/n 。/x 本地人/n 在/p 怀孕/v 期间/f 就/d 享受/v 政府/n 的/uj 补贴/n ；/x 教育/vn 免费/vn ；/x 出国深造/l 的/uj 国家补贴/n ；/x 医疗/n 全部/n 免费/vn ；/x 在/p 迪拜/ns 之外/f 的/uj 阿联酋/ns 七/m 国/n 之间/f 也/d 都/d 免费/vn ；/x 结婚/v ，/x 如果/c 双方/n 都/d 是/v 本地人/n 初婚/v ，/x 国家/n 也/d 给/p 婚礼/n 、/x 家具/n 等/u 补贴/n ；/x 本地人/n 的/uj 住房/n 或分/d 或/c 给/p 地/uv 自建/v ，/x 银行贷款/n 解决/v 资金/n 问题/n ，/x 不/d 存在/v 居住/v 困难/an ，/x 也/d 可以/c 补贴/n 购买/v 商品房/n ；/x 本国/r 人/n 对/p 外国人/n 出租/v 房屋/n 有/v 减免税/j ；/x 本国/r 人/n 在/p 外资企业/n 工作/vn ，/x 工资/vn 必须/d 高于/v 同类/n 外籍人/n ，/x 也/d 不/d 存在/v 就业/v 与/p 收入/v 困难/an 。/x 
3	被/p 称为/v 作风/n 严厉/ad 、/x 行事/n 强硬/a 的/uj 刘铁男/nr 。/x 9/m 月/m 24/m 日/m 在/p 庭审/n 现场/n 痛哭流涕/i ，/x 一面/m 在/p 忏悔/v ，/x 主动/b 坦白/n 贪腐/n 行为/v ，/x 一面/m 甘心/n 成为/v 昔日/t 同僚/n 的/uj 反面教材/n 。/x 刘德成/nr 控制/v 公司/n 为/p 南山/ns 集团/n 高管/n 出资/vn 。/x 检方/n 指控/vn ，/x 2005/m 年/m 下半年/t 刘铁/nr 男利/n 其/r 担任/v 国家/n 发改委/j 工业/n 司/nr 司长/n 职务/n 上/f 的/uj 便利/a 。/x 接受/v 南山/ns 集团/n 董事长/n 宋/nr 作文/n 的/uj 请托/v ，/x 以/p 给/p 中国/ns 铝业/n 公司/n 副总裁/n 罗建川/nr 打招呼/v 的/uj 方式/n 。/x 为/p 南山/ns 集团/n 下属/v 的/uj 山东/ns 南山/ns 实业/n 股份/n 有限公司/n 与/p 中国/ns 铝业/n 公司/n 下属/v 的/uj 山东铝业/nz 股份/n 有限公司/n 签订/v 3/x 万吨/m 氧化铝/n 购销/v 合同/a 提供/v 了/ul 帮助/v 。/x 事后/t 宋/nr 作文/n 于/p 2006/m 年/m 8/m 月/m ，/x 将/d 上述/b 氧化铝/n 购销差价/n 中/f 的/uj 人民币/n 750/m 万元/m 汇入/v 刘德成/nr 控制/v 的/uj 北京/ns 金华/nz 实/n 科贸/n 有限公司/n 账户/n ，/x 以示/v 感谢/v 。/x 刘德成/nr 收受/v 好处费/v 后/f 将/d 情况/n 告诉/v 刘铁男/nr 。/x 北京市工商局/nt 企业信用/n 信息网/n 信息/n 显示/v ，/x 北京/ns 金华/nz 实/n 科贸/n 有限公司/n 成立/v 于/p 2005/m 年/m 12/m 月/m 日/m ，/x 注册/v 地点/n 为/p 北京市/ns 海淀区/ns 北/ns 下关/v 娘娘庙/n 胡同/nr 84/m 号/m 2/m 号/m 楼/n A315/eng 室/n 。/x 张国宝/nr 说/v ：/x “/x 刘铁男/nr 在/p 国家/n 发改委/j 的/uj 考核/vn 当中/s 认同度/n 并/c 不是/c 很/d 高/a 。/x “/x 比如/v ，/x 在/p 考核/vn 十八/m 大/a 候选人/n 的/uj 时候/n ，/x 之所以/c 他/r 没有/v 能够/v 进去/v ，/x 就是/d 和/c 广大干部/ns 的/uj 反映/v 有/v 很大/a 的/uj 关系/n 。/x 当时/t 中央/n 考察组/n 到/v 了/ul 国家/n 发改委/j ，/x 是/v 由/p 原/n 云南/ns 省委书记/n 白恩培/nr 带队/n ，/x 还/d 包括/v 中组部/nt 的/uj 干部/n ，/x 据/p 我/r 了解/v ，/x 发改委/j 能源/n 局/n 的/uj 干部/n 都/d 向/p 这些/r 考察组/n 反映/v 了/ul 刘铁男/nr 的/uj 问题/n ”/x 。/x 
0	问/n ：/x 什么样/r 的/uj 经营者/n 集中/v 需要/v 接受/v 反垄断/n 审查/vn ？/x 为什么/r 可口可乐/i 并购/v 汇源/n 需要/v 接受/v 审查/vn ？/x 。/x 答/v ：/x 根据/p 中国/ns 《/x 反垄断法/n 》/x 第二十一条/m 的/uj 规定/n ，/x 经营者/n 集中/v 达到/v 国务院/nt 规定/n 的/uj 申报/nz 标准/n 的/uj ，/x 经营者/n 应当/v 事先/d 向/p 国务院/nt 反垄断/n 执法/v 机构/n 申报/nz ，/x 未/d 申报/nz 的/uj 不得/v 实施/v 集中/v 。/x 。/x 需要/v 申报/nz 的/uj 经营者/n 集中/v 的/uj 法定条件/n 包括/v 如下/t 两个/m 方面/n ：/x 首先/d ，/x 从/p 定性/n 角度看/v ，/x 交易/n 必须/d 构成/v 反垄断法/n 意义/n 上/f 的/uj 集中/v 。/x 我国/r 反垄断法/n 第二十条/m 对此/d 作出/v 了/ul 明确规定/l ：/x 经营者/n 集中/v 包括/v 三种/m 情形/n ：/x 经营者/n 合并/v ；/x 经营者/n 通过/p 取得/v 股权/n 或者/c 资产/n 的/uj 方式/n 取得/v 对/p 其他/r 经营者/n 的/uj 控制权/n ；/x 经营者/n 通过/p 合同/a 等/u 方式/n 取得/v 对/p 其他/r 经营者/n 的/uj 控制权/n 或者/c 能够/v 对/p 其他/r 经营者/n 施加/v 决定性/n 影响/vn 。/x 其次/r ，/x 从/p 定量/n 角度看/v ，/x 集中/v 必须/d 达到/v 一定/d 规模/n ，/x 集中/v 参与方/n 的/uj 营业额/n 必须/d 达到/v 法定标准/n 。/x 根据/p 《/x 国务院/nt 关于/p 经营者/n 集中/v 申报/nz 标准/n 的/uj 规定/n 》/x 第三条/m 规定/n ，/x 这些/r 标准/n 主要/b 是/v ：/x （/x 一/m ）/x 参与/v 集中/v 的/uj 所有/b 经营者/n 上/f 一/m 会计年度/n 在/p 全球/n 范围/n 内/f 的/uj 营业额/n 合计/vn 超过/v 100/m 亿元/m 人民币/n ，/x 并且/c 其中/r 至少/d 两个/m 经营者/n 上/f 一/m 会计年度/n 在/p 中国/ns 境内/s 的/uj 营业额/n 均/d 超过/v 4/x 亿元/m 人民币/n ；/x （/x 二/m ）/x 参与/v 集中/v 的/uj 所有/b 经营者/n 上/f 一/m 会计年度/n 在/p 中国/ns 境内/s 的/uj 营业额/n 合计/vn 超过/v 20/m 亿元/m 人民币/n ，/x 并且/c 其中/r 至少/d 两个/m 经营者/n 上/f 一/m 会计年度/n 在/p 中国/ns 境内/s 的/uj 营业额/n 均/d 超过/v 4/x 亿元/m 人民币/n 。/x 
0	“/x 房地产/j 市场/n 应该/v 是/v 一个/m 阳光/nr 下/f 的/uj 市场/n ,/x 也/d 应该/v 是/v 一个/m 公开/ad 、/x 透明/v 的/uj 市场/n 。/x 然而/c ,/x 由于/c 房地产/j 市场/n 的/uj 垄断性/l 以及/c 行政/n 权力/n 的/uj 介入/v ,/x 导致/v 大量/n 寻租/v 行为/v 的/uj 发生/v 。/x ”/x 郭松海/nr 说/v ,/x 为了/p 更好/d 地/uv 维护/v 公众/n 权益/n ,/x 就/d 需要/v 有/v 一个/m 让/v 更/d 多/m 社会/n 力量/n 介入/v 、/x 共同/d 监管/vn 的/uj 社会/n 体系/n 浮出/v 水面/n 。/x “/x 必须/d 进一步/d 加强/v 对/p 房地产/j 市场/n 的/uj 监管/vn 。/x 建立/v 房地产/j 社会/n 监督/vn 委员会/n ,/x 发挥/v 社会/n 监督/vn 独特/a 的/uj 自身/r 价值/n 和/c 法制/n 功能/n 。/x ”/x 。/x 他/r 构想/v 的/uj 这个/r “/x 房监会/j ”/x ,/x 包括/v 房地产/j 市场/n 的/uj 监督/vn ,/x 如/v 土地/n 市场/n 招投标/j 是否/v 公开/ad 、/x 透明/v ,/x 有否/v 有/v 作弊/n 现象/n ；/x “/x 房监会/j ”/x 要/v 会同/n 地方/n 政府/n 规范/n 整顿/m 房地产/j 市场秩序/nr ,/x 加强/v 对/p 市场/n 监测/vn 分析/vn 和/c 督促检查/nr ；/x 对/p 不/d 按/p 城市/ns 详细/ad 规划/n 指标/n 进行/v 房地产/j 开发/v 的/uj 项目/n ,/x 对/p 市场/n 各/r 主体/n 所/c 提供/v 的/uj 信息/n 不/d 真实/d 、/x 不/d 准确/a 的/uj ,/x 对/p 房地产/j 市场/n 存在/v 内部/f 认购/v ,/x 哄抬/v 房价/n ,/x 欺骗/v 客户/n ,/x 误导/n 交易/n 等/u 扰乱/v 市场秩序/nr 违规行为/l 的/uj ,/x 要/v 及时/c 地/uv 检举/v 、/x 控告/v ,/x 配合/v 各级/r 地方/n 政府/n 主管部门/n 及时/c 予以/v 严肃查处/nr 。/x 。/x 此外/c ,/x “/x 房监会/j ”/x 的/uj 监督/vn 还/d 应该/v 包括/v 与/p 房地产/j 市场运作/n 相关/v 的/uj 内容/n :/x 如/v 城市/ns 土地利用/ns 规划/n 、/x 城市规划/n 、/x 住房/n 发展/vn 规划/n 制定/v 及其/c 落实/a 情况/n ；/x 在/p 各地/r 土地/n 供应/vn 年度计划/n 中/f ,/x 中/f 低价位/n 、/x 中小/j 套型/n 普通/nz 商品房/n 、/x 廉租房/n 用地/n 的/uj 供应/vn 情况/n ,/x 普通商品/n 住房/n 、/x 经济/n 适用房/n 的/uj 建设/vn 规模/n 及/c 廉租房/n 制度/n 的/uj 执行/v 情况/n 等/u 。/x 
0	任继愈/nr 曾/d 任/v 北京大学/nt 教授/n 、/x 中国/ns 宗教/n 学会/n 会长/n 、/x 中国/ns 哲学史/n 学会/n 会长/n 、/x 中国/ns 无神论/i 学会/n 理事长/n 、/x 国家图书馆/nt 馆长/n 、/x 国际/n 欧亚/ns 科学院/n 院士/n 、/x 第四/m 至/p 八届全国人大/nt 代表/n 。/x 。/x 任继愈/nr 长期/d 从事/v 中国/ns 哲学/n 、/x 宗教学/n 的/uj 教学/n 和/c 研究/vn ，/x 学术/n 成就/n 卓越/nr ，/x 影响/vn 深远/a ，/x 是/v 用/p 马克思主义/n 立场/n 、/x 观点/n 、/x 方法/n 研究/vn 中国/ns 哲学/n 的/uj 优秀/a 代表/n ，/x 是/v 中国/ns 马克思主义/n 宗教学/n 的/uj 开创者/n 和/c 奠基人/n 。/x 他/r 主编/b 的/uj 《/x 中国/ns 哲学史/n 》/x 作为/v 高校/n 哲学/n 基本/n 教材/n 培养/v 了/ul 一代/m 又/d 一代/m 哲学/n 工作者/n 。/x 1964/m 年/m ，/x 任继愈/nr 奉/v 毛泽东/nr 主席/n 和/c 周恩来/t 总理/n 之/u 命/n ，/x 组建/v 了/ul 中国/ns 第一所/m 宗教/n 研究/vn 机构/n —/x —/x 中国科学院/nt 世界/n 宗教/n 研究所/n ，/x 使/v 之/u 成为/v 培养/v 宗教/n 研究/vn 人才/n 的/uj 摇篮/v 。/x 在/p 1987/m 年/m 至/p 2005/m 年/m 担任/v 国家图书馆/nt 馆长/n 的/uj 18/m 年间/t ，/x 任继愈/nr 积极/ad 推进/v 图书馆/n 建设/vn ，/x 为/p 繁荣/a 发展/vn 国家图书馆/nt 的/uj 事业/n 作出/v 了/ul 重大贡献/n 。/x 虽/c 已/d 过/ug 耄耋之年/i ，/x 任继愈/nr 依然/d 不遗余力/l 、/x 老骥伏枥/nr ，/x 为/p 让/v 尘封已久/i 的/uj 古代/t 文献/n 焕发/v 出新/v 的/uj 神采/n 倾注/v 了/ul 大量/n 心血/n —/x —/x 在/p 他/r 的/uj 主持/v 下/f ，/x 总/b 字数/n 过/t 1/m 亿/m 的/uj 《/x 中华/nz 大藏经/nz 》/x 历经/d 十余年/m 完成/v 了/ul 107/m 卷/m ；/x 国家图书馆/nt 四大/j 专藏/n 之一/r 文津阁/nr 《/x 四库全书/n 》/x 也已/y 影印/vn 出版/v ；/x 他/r 主持/v 编写/v 的/uj 《/x 宗教/n 大辞典/n 》/x 《/x 佛教/nz 大辞典/n 》/x 等/u 工具书/n 填补/v 了/ul 新/a 中国/ns 宗教/n 研究/vn 空白/n 。/x 
3	一年/m 来/v ，/x 网络/n 反腐/v 迅速/ad 蹿红/v ，/x 一批/m 问题/n 官员/n 应声/v 倒下/v ，/x 人们/n 惊呼/v 反腐/v 大踏步/d 进入/v 信息化/n 时代/n 。/x 同时/c ，/x 被/p 拉下/v “/x 浑水/n ”/x 的/uj 无辜者/n 也/d 随处可见/l ，/x 谣言/n 成本/n 过/ug 低/a ，/x “/x 运动/vn 式/k ”/x 的/uj “/x 网络/n 暴力/n ”/x 令人担忧/l 。/x 一些/m 代表/n 委员/n 认为/v ，/x 要/v 让/v 网络/n “/x 双刃剑/nr ”/x 放大/v 正/d 能量/n 、/x 减少/v 副作用/n 。/x 网络/n 反腐/v 真正/d 的/uj 意义/n 不/d 在于/v 打倒/v 多少/m 贪官/n ，/x 而/c 在于/v 倒逼/v 法律/n 制度/n 完善/v 和/c 公权力/n 部门/n 改革/vn 。/x 同样/d 在/p 一个/m 代表团/n ，/x 两位/m 全国/n 人大代表/nz 身边/s 都/d 发生/v 了/ul 网络/n 反腐/v 的/uj 鲜活/a 案例/n ，/x 性质/n 却/d 截然/d 相反/v 。/x 一名/m 地方/n 官员/n 被/p 网帖/n 举报/v “/x 九大/j 罪状/n ”/x ，/x 包括/v “/x 住/v 豪宅/n ”/x 和/c “/x 频繁/a 换/nz 老婆/n ”/x ，/x 一段时间/l 后/f 被/p 免职/v 。/x 而/c 另/r 一位/m 干部/n ，/x 被/p 指/n “/x 生活作风/l 败坏/v ，/x 抽/v 天价/n 烟/n 、/x 喝/vg 特供/v 酒/n ，/x 一顿饭/i 花/v 几万/m 、/x 十几万元/m ”/x 。/x 网络/n 反腐/v 被/p 戏称/n 为/p ‘/x 神兵/n 利器/n ’/x ，/x 很多/m 人/n 现在/t 是/v 谈/v 网色/n 变/vn ”/x 。/x 正规/a 反腐/v 渠道/n 不/d 畅/a ，/x 司法/n 的/uj 公信力/n 、/x 政府/n 的/uj 公信力/n 降低/v ，/x ‘/x 截访/v ’/x 大量/n 存在/v ，/x 一些/m 人/n 不得已/d 才/d 选择/v 了/ul 网络/n 曝光/nz ”/x 。/x 陈思思/nr 委员/n 认为/v ，/x 网络/n 反腐/v 能/v 带来/v 一时/d 之/u 快/a ，/x 却/d 不是/c 防治/v 腐败/an 的/uj 根本/a 武器/n ；/x 网络/n 给/p 反腐/v 带来/v 了/ul 有益/n 补充/v ，/x 反腐/v 却/d 不能/v 止/zg 于/p 网络/n 。/x “/x 网络/n 反腐/v 本质/n 上/f 并/c 不是/c 法治/n 的/uj ，/x 它/r 还/d 带有/v 一种/m ‘/x 人/n 治/v ’/x 甚至/d 是/v ‘/x 运动/vn 式/k ’/x 的/uj 思维/n ”/x 。/x 周叶/t 中/f 说/v ，/x “/x 希望/v 网络/n 一/m 爆料/n ，/x 网友/n 一/m 参与/v ，/x 领导/n 一/m 重视/v ，/x 事件/n 就/d 能/v 得到/v 处理/v 。/x 这/r 不是/c 长久之计/l ，/x 甚至/d 可以/c 说/v 是/v 网络/n 反腐/v 一个/m 致命/v 缺陷/v ”/x 。/x 
0	6/m 月/m 10/m 日/m 下午/t ，/x 马英九/nr 与/p 中国国民党/nt 主席/n 吴伯雄/nr 联合/v 召开/v 记者会/n 。/x 吴伯雄/nr 首先/d 发言/v 说/v ，/x 马英九/nr 已/d 告知/v 他/r ，/x 经/n 审慎/a 评估/vn ，/x 为/p 更/d 有效/a 整合/v “/x 府/nr ”/x 、/x “/x 院/n ”/x 、/x 党/n 的/uj 力量/n ，/x 愿/v 不辞辛劳/i 兼任/v 党/n 主席/n ，/x “/x 伯雄/nr 自当/d 配合/v ，/x 知所/v 进退/v ，/x 决定/v 不/d 参加/v 下届/b 党/n 主席/n 选举/v ”/x ，/x “/x 我/r 衷心祝福/n 马英九/nr 获得/v 更/d 大/a 成功/a 。/x 你/r 的/uj 成功/a 就是/d 我/r 这/r 一辈子/m 最大/a 的/uj 期待/v 。/x ”/x 言/vg 毕/vg ，/x 两/m 人/n 紧紧/d 拥抱/v 。/x 。/x 马英九/nr 随后/d 郑重宣布/nr 准备/v 参加/v 下/f 一任/m 党/n 主席/n 选举/v ，/x 他/r 表示/v ，/x 这/r 不是/c 为了/p 扩张/v 权力/n ，/x 而是/c 为了/p 善/v 尽责任/l 。/x 去年/t 遭逢/v 百年/m 罕见/a 的/uj 经济衰退/l ，/x 经济/n 倒退/v 、/x 人民/n 失业/n 都/d 创/v 历史/n 新高/v 。/x 要/v 振兴/v 经济/n 、/x 稳定/a 金融/n 、/x 照顾/v 弱势/n ，/x 还/d 必须/d 实践/v 选前/v 提出/v 的/uj 政见/n ，/x 各/r 方面/n 都/d 要/v 推动/v 改革/vn ，/x 面对/v 的/uj 情势/n 非常/d 严峻/a ，/x 肩头/n 压力/n 沉重/a 。/x 全面/n 执政/v 完全/ad 负责/v ，/x 在/p 这样/r 思维/n 下/f 决定/v 参选/v ，/x 希望/v 获得/v 党员/n 支持/v 跟/p 认同/v ，/x 推动/v 更/d 紧密/a 党政/n 合作/vn 。/x 。/x 事实上/l ，/x 这/r 已/d 是/v 马英九/nr 第二次/m 参选/v 国民党/nt 主席/n 。/x 他/r 曾/d 于/p 2005/m 年/m 台北/ns 市长/n 任内/r 首次/m 当选/v 国民党/nt 主席/n ，/x 2007/m 年/m 2/m 月/m 13/m 日/m ，/x 因/p “/x 特别/d 费/v ”/x 的/uj 使用/v 而/c 被/p 台湾/ns “/x 高等法院/l 检察署/n ”/x 起诉/v (/x 后/f 经/n 台湾/ns 法院/n 宣判无罪/n )/x ，/x 他/r 曾/d 承诺/v 若遭/m 起诉/v 即/v 辞去/v 国民党/nt 主席/n 职务/n ，/x 乃于/c 同日/t 请辞/v 党/n 主席/n 并/c 正式/ad 宣布/v 参选/v 2008/m 年/m “/x 大选/v ”/x 。/x 
0	“/x 都/d 祸/n 挑/v (/x 破坏/v )/x 了/ul 。/x ”/x 7/m 月/m 18/m 日/m 下午/t ，/x 出租车/n 司机/n 郭/nr 大姐/n 感叹/v ，/x 改造/v 将水/n 清/a 、/x 鸟鸣/v 的/uj 湖区/ns 翻/v 了/ul 一个/m 底朝天/ns 。/x 。/x 烈日/n 下/f ，/x 工程车/n 奔波/v 在/p 工地/n 上/f ，/x 扬起/v 阵阵/q 尘土/n ，/x 挖掘机/n 到处/d 轰鸣/v ，/x 湖底/ns 是/v 黑色/n 的/uj 淤泥/n 及/c 新/a 施工/vn 过/ug 的/uj 痕迹/n 。/x 在/p 唯一/b 一条/m 通往/d 湖区/ns 的/uj 通道/v 上/f ，/x 巨大/a 的/uj 牌子/n 上/f 有/v “/x 天鹅湖/ns 升级/vn 改造/v 关闭/v ”/x 的/uj 字样/n 。/x 即便如此/l ，/x 仍然/d 有/v 来自/v 北京/ns 等/u 地/uv 的/uj 游客/n 驾车/n 而/c 来/v ，/x 但/c 很快/d 折返/v 。/x 。/x 新/a 金融/n 记者/n 了解/v 到/v ，/x 天鹅湖/ns 旅游/vn 度假区/n 项目/n 规划/n 面积/n 约/d 80/m 平方公里/q ，/x 概算/n 总/b 投资/vn 100/m 亿元/m 。/x 一位/m 自称/v 施工方/n 的/uj 人士/n 说/v ，/x 2011/m 年/m 冬天/t ，/x 湖水/ns 已/d 被/p 抽干/v ，/x 2012/m 年/m 春节/t 过后/t 开始/v 动工/n ，/x 在/p 2/m 月/m 28/m 日/m 上午/t 举行/v 了/ul 开工/v 仪式/n ，/x 而/c 到/v 现在/t 工程/n 才/d 刚刚/d 投入/v 10/m 多亿元/m 。/x 他/r 介绍/v ，/x 今年/t 10/m 月/m 1/m 日/m ，/x 湖区/ns “/x 升级/vn 改造/v ”/x 结束/v ，/x 并/c 重新/a 开放/v ，/x “/x 那个/r 时候/n 会/v 比/p 原来/d 更好/d ”/x 。/x 。/x 在/p 原/n 湖区/ns 深处/s 的/uj 太阳/ns 岛上/s ，/x 该/r 工程项目/n 规划图/n 显示/v ：/x 天鹅湖/ns 度假区/n 开发/v 建设/vn 将/d 突出/v 生态/n 、/x 旅游/vn 、/x 城市/ns 三大/j 主体/n 功能/n ，/x 布设/v 乐水/n 世界/n 、/x 飞鸟/n 绿洲/n 、/x 温泉/nr 汇/v 等/u 27/m 个/m 重点项目/n ，/x 策划/n 东营/ns 国际/n 论坛/n 、/x 天鹅湖/ns 国际观/n 鸟节/n 、/x 天鹅湖/ns 温泉/nr 养生/v 节/n 等/u 九大/j 节事/n 活动/vn ，/x 着力/n 构建/v 起以/v 旅游/vn 为/p 主导产业/n ，/x 以/p 文化/n 、/x 会议/n 为/p 支撑/v 的/uj 六大/j 产业/n 体系/n ，/x 打/v 造成/v 集/q 岛屿/n 度假/v 、/x 湖区/ns 观光/n 、/x 温泉/nr 休闲/v 、/x 水上运动/l 等于/v 一体/n 的/uj 国际/n 湖岛/ns 生态/n 旅游胜地/n 。/x 
0	名为/v “/x 金花/n 清感/a 方/n ”/x ，/x 预计/vn 明年/t 1/m 月/m 可/v 现身/n 全市/n 多级/b 医疗机构/n 。/x 轻症/n 治疗/v 的/uj 中药/n “/x 金花/n 清感/a 方/n ”/x 。/x 目前/t ，/x 该/r 方剂/n 经/n 现代/t 工艺/n 提取/v 的/uj 颗粒剂/nz 和/c 口服液/n ，/x 已/d 申请/v 北京市/ns 医疗机构/n 制剂/n 审批/v ，/x 预计/vn 明年/t 1/m 月/m 可/v 现身/n 全市/n 多级/b 医疗机构/n 。/x 。/x 病毒感染/n 的/uj 实验室/n 小鼠/n 、/x 家兔/n 以及/c 临床/vn 甲流/n 患者/n 身上/s 的/uj 双重/n 试验/vn 证实/n ，/x “/x 金花/n 清感/a 方/n ”/x 可/v 明显/a 缩短/v 发烧/v 时间/n ，/x 缓解/v 肺炎/n 、/x 咽痛/n 、/x 咳嗽/v 等/u 呼吸道/l 症状/n ，/x 遏制/v 危重症/n 出现/v ，/x 并/c 减少/v 抗生素/nz 不合理/n 使用/v 。/x 目前/t ，/x 除少数/l 患者/n 对/p 汤剂/nz 不适/a 出现/v 呕吐/v 外/f ，/x 并/c 没有/v 出现/v 服用/vn 后/f 的/uj 严重/a 不良反应/l 。/x 。/x 同时/c ，/x 单日/n 16/m 元/m ，/x 达到/v 治愈/v 效果/n 的/uj 全/n 疗程/n 80/m 元/m 左右/m 的/uj 低廉/a 价格/n ，/x 有望/v 使/v 中药/n 打破/v “/x 达菲/nrt 是/v 治/v 甲流/n 惟一/b 特效药/n ”/x 的/uj 传说/n 。/x 。/x 此前/t ，/x 卫生部门/n 统计/v 的/uj 北京市/ns 甲流/n 治疗/v 费用/n ，/x 使用/v 达菲/nrt 治疗/v 单日/n 平均/a 需要/v 52/m 元/m ，/x 全/a 疗程/n 约/d 花费/n 200/m 元/m —/x —/x —/x 300/m 元/m 。/x 。/x 北京市卫生局/nt 局长/n 方来/t 英/ns 介绍/v ，/x 作为/v 流感病毒/n 组里/n 的/uj 一个/m 成员/n ，/x 新兴/b 并/c 正在/t 肆虐/v 的/uj 甲型/b H1N1/eng 已/d 成为/v 今年/t 流感/n 疫情/n 中/f 的/uj 优势/n 流行/v 毒株/n ，/x 它/r 不会/v 像/v SARS/eng 那样/r ，/x 在/p 短期/b 活跃/vn 后/f 就/d 消失/n 得/ud 无影无踪/i ，/x 而是/c 会/v 长期存在/l ，/x 也许/d 甲流/n 会/v 很快/d 从/p 一种/m 新/a 发/v 传染病/n ，/x 演变/v 为/p 一种/m 季节性/n 流感/n 。/x 
0	欧洲/ns 极端/n 天气/n 频发/d ，/x 坎昆/ns 会议/n 遇冷/v 。/x 重重/a 矛盾/an 之下/f ，/x 全球/n 气候/n 大会/n 能否/v 取得/v 实质/n 进展/vn ？/x 。/x 卡尔德/nrt 龙/n ：/x 坎昆/ns 会议/n 要/v 明确/ad 各国/r 分歧/n 的/uj 内容/n  /x 明确/ad 解决问题/n 的/uj 方案/n 。/x 全世界/n 都/d 期盼/v 能/v 在/p 这里/r 得到/v 答案/n ，/x 此次/r 的/uj 坎昆/ns 会议/n ，/x 我们/r 至少/d 要/v 明确/ad 各国/r 分歧/n 的/uj 内容/n ，/x 明确/ad 解决问题/n 的/uj 方案/n ，/x 这样/r 我们/r 才能/v 落实/a 行动/vn ，/x 解决/v 气候变化/n 问题/n 。/x 。/x 吴汉婴/nr ：/x 坎昆/ns 会议/n 将/d 为/p 2011/m 年/m 的/uj 南非/ns 气候/n 大会/n 打下基础/l 。/x 分析/vn 人士/n 预计/vn ，/x 在/p 经历/n 了/ul 2009/m 年/m 的/uj 哥本哈根/ns 会议/n 之后/f ，/x 此次/r 坎昆/ns 大会/n 将/d 会/v 在/p 低调/v 舆论/n 气氛/n 中/f 举行/v 。/x 同时/c ，/x 人们/n 也/d 希望/v 各方/r 通过/p 此次/r 会议/n ，/x 在/p 资金/n 与/p 技术转让/l 等/u 方面/n 达成协议/nz ，/x 为/p 2011/m 年/m 的/uj 南非/ns 气候/n 大会/n 打下基础/l 。/x 。/x (/x 中国/ns 国际/n 经济/n 交流中心/l 高级/b 研究员/n  /x 《/x 今日/t 观察/v 》/x 特邀/nr 评论员/n )/x 。/x 这/r 一次/m 坎昆/ns 会议/n 之所以/c 让/v 大家/n 感到/v 冷/a 了/ul ，/x 有/v 两/m 方面/n 的/uj 原因/n ：/x 一个/m 是/v 时间/n 点/m 问题/n ，/x 2009/m 年/m 的/uj 哥本哈根/ns 会议/n 之所以/c 热/n ，/x 一个/m 很/zg 重要/a 原因/n 是/v 京都/ns 议定书/n 到/v 2012/m 年/m 第一/m 程度/n 是/v 要/v 截止/v 了/ul ，/x 法律/n 规定/n 要/v 提前/v 两年/m 讨论/v 是否/v 第二/m 程度/n 继续/v 续约/n ，/x 那么/r 就是/d 2010/m 年/m ，/x 所以/c 整个/b 哥本哈根/ns 会议/n 大家/n 带/v 着/uz 很多/m 希望/v 去/v ，/x 虽然/c 结果/n 没有/v 谈/v 成/n ；/x 一个/m 就是/d 主要/b 的/uj 排放/v 大国/ns —/x —/x 美国/ns 中期/t 选举/v 的/uj 结果/n ，/x 所以/c 如果/c 美国/ns 作为/v 一个/m 排放/v 大国/ns 都/d 不/d 能够/v 做出/v 一点/m 努力/ad ，/x 那么/r 大家/n 就/d 不/d 可能/v 抱有/v 太大/a 的/uj 希望/v 了/ul 。/x 
0	民政部/nt 社会福利/n 和/c 慈善事业/n 促进/v 司/nr 司长/n 王振耀/nr 9/m 日/m 说/v ，/x 今年/t 民政部/nt 将/d 统一/vn 高龄/n 养老/nr 津贴/n 制度/n ，/x 全国/n 80/m 岁/m 以上/f 的/uj 老年人/n 可/v 享受/v 津贴/n 。/x 谈到/v 这个/r 民生问题/n ，/x 他/r 还/d 提到/v 了/ul 一个/m 他/r 认为/v “/x 很/zg 有意思/l ”/x 的/uj 现象/n ，/x 那/r 就是/d 位于/v 西部/f 的/uj 宁夏/ns 在此之前/i 已经/d 做到/v 了/ul 统一/vn 发放/v 高龄/n 津贴/n ，/x 很多/m 沿海/f 发达/v 地区/n 反而/c 做/v 不到/v 。/x 两/m 相对/d 照/n ，/x 为什么/r 会/v 出现/v 这样/r 一个/m 反差/v ，/x 根源/n 恐怕/d 不是/c GDP/eng 的/uj 差异/n ，/x 而/c 应该/v 是/v 观念/n 上/f 的/uj 差距/n 。/x 。/x 温家宝/nr 总理/n 在/p 政府/n 工作/vn 报告/n 中/f 说/v ，/x “/x 改善/v 民生/n 是/v 经济/n 发展/vn 的/uj 根本/a 目的/n ”/x 。/x 如果/c 不能/v 深刻理解/l 这/r 句/q 话/n 的/uj 含义/n ，/x 在/p 个别/n 地方/n ，/x 发展/vn 经济/n 可能/v 永远/d 比/p 解决/v 民生/n 靠/v 前/f 。/x 比如/v 谈到/v 城市/ns 保障性/n 住房/n 建设/vn 不足/a ，/x 时常/d 会/v 有人/r 感慨/v 财政/n 紧张/a ，/x 把/p 问题/n 归结为/v 客观/n 困难/an ，/x 事实/n 是/v 有些/r 财政/n 口袋/n 里/f “/x 不/d 差钱/n ”/x 的/uj 城市/ns 仍然/d 没有/v 把/p 群众/n 的/uj 住房/n 难题/n 解决/v 掉/zg 。/x 一些/m 地方/n 越来越/d 庞大/a 的/uj “/x 土地/n 财政/n ”/x 没/v 能/v 用于/v 保障性/n 住房/n 建设/vn ，/x 而是/c 去/v 修建/v 了/ul 一些/m 政绩/n 工程/n 、/x 形象工程/n 。/x 全国政协/nt 委员/n 朱振中/nr 在/p 10/m 日/m 的/uj 政协/j 全体会议/n 大会/n 发言/v 中/f 就/d 批评/v 了/ul 一些/m 领导/n 干部/n 在/p 城市/ns 建设/vn 上/f 不/d 实事求是/n ，/x 其中/r 就/d 详细/ad 列举/v 了/ul —/x —/x “/x 到处/d 都/d 是/v ‘/x 中心区/ns ’/x 、/x ‘/x 示范区/n ’/x 、/x ‘/x 宜居/ns 区/n ’/x 、/x ‘/x 中央商务区/nt ’/x 、/x ‘/x 国际/n 会/v 展区/n ’/x 、/x ‘/x 金融服务/n 区/n ’/x 、/x ‘/x 生态/n 旅游区/n ’/x 、/x ‘/x 休闲/v 度假区/n ’/x 、/x ‘/x 欧陆/ns 风情区/n ’/x ，/x 一个/m 比/p 一个/m ‘/x 好听/v ’/x ”/x 。/x 
3	俄罗斯国家杜马/ns 5/m 日/m 通过/p 对/p 弗拉/nrt 德科夫/nr 的/uj 总理/n 提名/v ，/x 普京/ns 当即/d 签署/v 命令/n ，/x 任命/n 其/r 为/p 政府/n 总理/n 。/x 弗拉/nrt 德科夫/nr 表示/v ，/x 将/d 对/p 俄政府/nt 机构/n 进行/v 大刀阔斧/i 地/uv 改革/vn 和/c 重组/vn 。/x 在/p 国家杜马/nz 举行/v 的/uj 全体会议/n 上/f ，/x 弗拉/nrt 德科夫/nr 的/uj 总理/n 提名/v 以/p 352/m 票/n 赞成/v 、/x 58/m 票/n 反对/d 和/c 24/m 票/n 弃权/n 的/uj 结果/n 顺利/ad 获得/v 通过/p 。/x 弗拉/nrt 德科夫/nr 正式/ad 成为/v 总理/n 后/f 将/d 立刻/d 展开/v 新政府/nt 的/uj 组阁/n 工作/vn 。/x 杜马/nr 给/p 弗拉/nrt 德科夫/nr “/x 开绿灯/n ”/x 早/a 在/p 各方/r 预料中/n 。/x 根据/p 俄罗斯/ns 宪法/n ，/x 新/a 总理/n 提名/v 在/p 有/v 450/m 个/m 席位/n 的/uj 国家杜马/nz 中/f 只要/c 获得/v 简单/a 多数/m 赞成/v 即可/d 顺利/ad 通过/p ，/x 而且/c 不/d 需要/v 获得/v 联邦/n 委员会/n 批准/v 。/x 而/c 在/p 国家杜马/nz 中/f 占有/v 306/m 席/q 的/uj 议会/n 第一/m 大/a 党团/n “/x 统一/vn 俄罗斯/ns ”/x 已经/d 明确/ad 表示/v 了/ul 对/p 弗拉/nrt 德科夫/nr 的/uj 支持/v 。/x 曾/d 任/v 俄联邦/nt 税务/n 警察局/n 局长/n 和/c 俄罗斯/ns 驻/v 欧盟/j 代表/n 的/uj 弗拉/nrt 德科夫/nr 在/p 俄/ns 政坛/n 名气/n 并不大/v ，/x 所以/c 对/p 他/r 的/uj 施政/nr 理念/n 多/m 有/v 猜测/vn ，/x 不过/c 这/r 一/m 悬疑/v 在/p 5/m 日/m 有/v 了/ul 答案/n 。/x 技术/n 官僚/n 出身/v 的/uj 弗拉/nrt 德科夫/nr 说/v ，/x 改组/vn 后/f 的/uj 政府/n 部委/n 将/d 主要/b 集中/v 于/p 战略/n 筹划/n ，/x 那些/r 程序性/n 工作/vn 将/d 被/p 移交/v 给/p 下/f 一级/m 政府/n 机构/n 处理/v 。/x 此外/c ，/x 弗拉/nrt 德科夫/nr 还/d 向/p 媒体/n 宣布/v ，/x 他/r 上任/v 之后/f ，/x 将/d 任命/n 国家杜马/nz 资深/n 议员/n 、/x 自由派/n 经济学家/n 茹科夫/nr 为/p 副/b 总理/n ，/x 而且/c 将/d 是/v 内阁/n 中/f 的/uj 唯一/b 一名/m 副/b 总理/n 。/x 
3	关于/p 和平/nz 解放/v 西藏/ns 办法/n 协议/n 上/f 签字/v 的/uj 情形/n 。/x 1951/m 年/m 4/m 月/m 下旬/t ，/x 西藏地方/ns 政府/n 代表团/n 成员/n 先后/t 来到/v 北京/ns ，/x 参加/v 和平/nz 解放/v 西藏/ns 的/uj 谈判/vn 。/x 4/m 月/m 28/m 日/m ，/x 周恩来/t 总理/n 等/u 中央/n 领导/n 会见/n 了/ul 参加/v 谈判/vn 的/uj 代表/n ，/x 并/c 宣布/v 了/ul 双方/n 全权代表/n 名单/n 。/x 中央人民政府/nt 方面/n 指派/n 李维汉/nr 、/x 张经武/nr 、/x 张国华/nr 、/x 孙志远/nr 为/p 全权代表/n ，/x 并/c 以/p 李维汉/nr 为/p 首席代表/n ；/x 西藏地方/ns 政府/n 方面/n 指派/n 阿沛/nr ·/x 。/x 阿旺晋美/nr 、/x 凯墨/nr ·/x 索安/nr 旺堆/n 、/x 土丹旦/nz 达/v 、/x 土登/ns 列门/n 、/x 桑颇/nz ·/x 登增/v 顿珠/ns 为/p 全权代表/n ，/x 并以/c 阿沛/nr ·/x 阿旺晋美/nr 为/p 首席代表/n 。/x 达赖/v 集团/n 在/p 境外/s 经常/d 歪曲/z “/x 十七条/m 协议/n ”/x 签订/v 的/uj 经过/p 。/x “/x 西藏/ns 流亡政府/n ”/x 2001/m 年/m 5/m 月/m 22/m 日/m 发表声明/l 称/v ：/x “/x ‘/x 十七条/m 协议/n ’/x 的/uj 签订/v 是/v 西藏/ns 历史/n 的/uj 一大/a 悲剧/n ”/x ，/x “/x 是/v 非法/b 的/uj 、/x 无效/a 的/uj ”/x 。/x 还/d 说/v ：/x “/x 中国/ns 代表/n 自始至终/l 对/p 西藏/ns 代表/n 以/p 歧视/v 、/x 欺凌/v 和/c 强制/v 威胁/vn 等/u 方式/n 施加压力/n ，/x 将/d 他们/r 的/uj 意志/n 强加/v 给/p 西藏/ns 人/n ”/x 。/x 噶厦/ns 给/p 每个/r 代表/n 颁发/v 了/ul 一份/m 盖/v 有/v 印章/n 的/uj 全权/n 证书/n ，/x 证书/n 外面/f 注明/v 西藏/ns 全权代表/n 五/m 人/n 姓名/n 及/c 身份/n ，/x 里面/f 写/v 有/v 承认/v 西藏/ns 为/p 中国/ns 领土/n 等/u 内容/n 。/x 他/r 还/d 写道/v ：/x “/x 为了/p 便于/v 在/p 返藏/v 后/f 让/v 达赖/v 了解/v 谈判/vn 的/uj 详细情况/n ，/x 使/v 他/r 接受/v 签订/v 的/uj 协议/n 。/x 我们/r 五名/m 西藏/ns 谈判代表/n 每次/r 商量/n 问题/n 时/ng 都/d 请/v 尧西/ns ·/x 彭/nr 措/n 扎西/ns 参加/v 。/x 就/d 这样/r ，/x 我们/r 和/c 中央/n 的/uj 全权代表/n 一起/m ，/x 于/p 五月/t 二十三日/m 签订/v 了/ul 和平/nz 解放/v 西藏/ns 办法/n 的/uj 协议/n ，/x 向/p 全世界/n 作/v 了/ul 公布/v 
3	疫苗/n 后/f 出现/v 严重/a 不良反应/l 的/uj 病例/n 。/x “/x 山西/ns 问题/n 疫苗/n 事件/n ”/x 余波/nr 未了/t ,/x 本周一/n ,/x 广州/ns 白云区/nr 10/m 岁/m 小学生/nr 冼伟/nr 健在/v 接种/v 了/ul 甲流/n 疫苗/n 后/f 出现/v 左腿/n 无法/n 站立/v 和/c 行走/v 等/u 症状/n ,/x 更/d 让/v 不少/d 市民/n 对/p 甲流/n 疫苗/n 的/uj 安全性/nr 表示/v 担忧/v 。/x 打/v 疫苗/n 后腿/n 痛/a 无法/n 站立/v 。/x 昨日/t ,/x 广州市/ns 儿童医院/nt 急诊科/n 主任/b 严建江/nr 介绍/v 了/ul 冼伟健/nr 的/uj 病情/n 。/x 他/r 表示/v ,/x 医院/n 在/p 周二/t 下午/t 3/m 时许/d 接诊/v 了/ul 冼伟健/nr 。/x “/x 当时/t ,/x 我们/r 尝试/vn 让/v 他/r 站立/v ,/x 他/r 就/d 感觉/n 到/v 左腿/n 很痛/a ,/x 无法/n 站立/v ,/x 还/d 说/v 髋关节/n 有/v 痛感/a ”/x 。/x 此外/c ,/x 还有/v 咳嗽/v 以及/c 低热/a 等/u 症状/n 。/x “/x 他/r 爸爸/n 说/v ,/x 孩子/n 已经/d 咳嗽/v 一周/m 左右/m ”/x 。/x 症状/n 在/p 当晚/t 趋重/n ,/x “/x 患儿/n 在/p 接种/v 疫苗/n 当晚/t 就/d 已/d 无法/n 站立/v ,/x 上/f 洗手间/n 都/d 需要/v 爸爸/n 背/v ”/x 。/x 经/n 血检/j ,/x 医生/n 发现/v 冼伟建/nrfg 的/uj 白细胞/n 上升/v 为/p 19100/m ,/x “/x 这/r 比/p 正常/d 的/uj 域值/n 1/m 万/m 高出/v 很多/m ,/x 说明/v 患儿/n 患有/v 较/zg 严重/a 的/uj 炎症/n ”/x 。/x 严建江/nr 说/v ,/x 通过/p 初步/d 检查/vn 及/c 神经科/nz 、/x 骨科/n 、/x 传染科/n 等/u 科室/n 主任/b 会诊/v ,/x 医院/n 已经/d 有/v 倾向性/n 判断/v :/x 细菌/n 感染性/n 关节炎/n 。/x 南澳/ns I/eng 号/m 涉嫌/v 武装/n 走私/n 。/x 深圳/ns 261/m 保障/v 房/n 申请/v 户/q 造假/v 被/p 处/n 5000/m 元/m 罚款/n 。/x 广东/ns 惠州/ns 破获/v 操纵/v 未成年人/l 犯罪团伙/n 头目/n 判/zg 死刑/v 。/x 广州/ns 花都/ns 原/n 区委书记/n 受贿/v 500/m 多万元/m 受审/v (/x 图/n )/x 。/x 广东省政府/nt 搬迁/v 引热议/n 副省长/n 回应/v ：/x 只是/c 建议/n 。/x 深圳/ns 否认/v 3000/m 亿元/m 打造/v 大运会/nz 将/d 公布/v 开支/v 情况/n 
3	许可/nr 未列/v 项目/n 不能/v 销售/vn 。/x 市食/n 药监局/nt 表示/v ，/x 去年/t 11/m 月/m 正式/ad 履职/v 后/f ，/x 原/n 工商/n 、/x 质监/n 、/x 卫生/an 等/u 部门/n 制定/v 的/uj 食品/n 流通/vn 、/x 食品/n 生产/vn 、/x 餐饮/n 服务/vn 等/u 文件/n 。/x 不再/d 作为/v 开展/v 监管/vn 工作/vn 的/uj 依据/p 。/x 此次/r 对/p 原/n 流通/vn 环节/n 的/uj 业态/n 分类/n 、/x 现场/n 制售/vn 、/x 违法/vn 惩戒/vn 等/u 5/m 个/m 文件/n 予以/v 整合/v 修订/v ，/x 形成/v 了/ul 《/x 办法/n 》/x 并/c 开始/v 实施/v 。/x 《/x 办法/n 》/x 规定/n ，/x 食品/n 集中/v 交易市场/n 、/x 商场/n 超市/v 、/x 便利店/n 、/x 食杂店/n 、/x 食品/n 贸易商/n 、/x 食品/n 物流配送/n 、/x 无/v 店铺/n 食品/n 经营/vn 等/u 经营者/n ，/x 都/d 要/v 获得/v 《/x 食品/n 流通/vn 许可证/nr 》/x 后/f 才能/v 售卖/v 食品/n 。/x 同时/c 按/p 预/v 包装/v 食品/n 、/x 散装/v 食品/n 、/x 乳制品/n 、/x 食用/n 农产品/n 、/x 食品/n 现场/n 制售/vn 5/x 种类/n 别/d 来/v 核定/n 。/x 即/v 申领/v 的/uj 《/x 食品/n 流通/vn 许可证/nr 》/x 中/f 没有/v 列出/v 的/uj 经营项目/n ，/x 就是/d 没有/v 获得/v 许可/nr ，/x 不能/v 销售/vn 某类/r 食品/n 。/x 如/v 商店/n 的/uj 许可证/nr 上/f 只有/c 预/v 包装/v 食品/n ，/x 货架/n 摆出/v 了/ul 酸奶/n 、/x 婴幼儿/n 奶粉/n 、/x 散装/v 食品/n 等/u ，/x 属/v 违规/vn 擅自/d 售卖/v 。/x 另外/c ，/x 药店/n 卖/v 奶粉/n ，/x 也/d 要/v 申请/v 乳制品/n 流通/vn 许可/nr ，/x 而且/c 目前/t 得去/v 市食/n 药监局/nt 办理/n ，/x 已/d 取得/v 的/uj ，/x 需要/v 延续/v 、/x 变更/v 的/uj ，/x 则/d 去/v 区县/n 直属/n 分局/n 办理/n 。/x 市食/n 药监局/nt 指出/v ，/x 散装/v 食品/n 中/f 的/uj 散装/v 熟食/v 、/x 食用/n 农产品/n 中/f 的/uj 水产品/n 和/c 冷鲜/a 畜禽/n 产品/n ，/x 须/d 特别/d 申报/nz 经/n 许可/nr 后方/f 可/v 经营/vn 。/x 针对/p 网店/n 究竟/d 能否/v 卖/v 奶粉/n ，/x 《/x 办法/n 》/x 规定/n 网店/n 在/p 获得/v 《/x 食品/n 流通/vn 许可证/nr 》/x 和/c 《/x 营业执照/n 》/x 情况/n 下/f 可/v 网上/s 销售/vn 。/x 网店/n 主页/n 明显/a 位置/v 还/d 应/v 公示/v “/x 两证/j ”/x 编号/n 、/x 联系方法/l 等/u 内容/n 。/x 
3	从/p 具体/a 的/uj 数据/n 来看/u ，/x 7/x 月份/n CPI/eng 同比/j 上涨/v 6.5/m %/x 。/x 除了/p 上半年/t 的/uj 翘尾/v 因素/n 占/v 了/ul 3.3/m 个/m 百分点/m 之外/f ，/x 主要/b 还是/c 由于/c 食品/n 价格/n 的/uj 上涨/v 推动/v 。/x 在/p 食品/n 价格上涨/l 当中/s ，/x 主要/b 还是/c 肉/n 禽类/n 食品/n ，/x 推高/v CPI/eng 达到/v 2.08/m 个/m 百分点/m ，/x 其中/r 猪肉/n 仍然/d 是/v 最/d 主要/b 的/uj 一项/m ，/x 占据/v 了/ul 1.46/m 个/m 百分点/m 。/x 各方/r 都/d 希望/v 美国/ns ，/x 特别/d 是/v 美联储/j 能够/v 拿出/v 一些/m 稳住/v 全球股市/n 的/uj 具体措施/n 。/x 而/c 美联储/j 现在/t 没有/v 什么/r 别的/r 招数/n ，/x 就是/d 出台/v 更多/d 的/uj 量化/v 宽松/a 政策/n 。/x 当/t 这些/r 政策/n 出台/v 之后/f ，/x 实际上/d 把/p 美国/ns 的/uj 压力/n 转嫁到/l 了/ul 全球/n ，/x 意味着/v 全球/n 的/uj 货币/n 流动性/n 有/v 可能/v 进一步/d 放大/v 。/x 先前/t 有/v 学者/n 认为/v ，/x 在/p 最近/f 两个/m 月/m 里/f ，/x 国内/s 的/uj 物价/n 走势/n ，/x 可能/v 见/v 顶/v ，/x 也/d 可能/v 会/v 出现/v 拐点/n 。/x 从/p 目前/t 来看/u ，/x 特别/d 是/v 当/p 全球/n 金融/n 动荡/v 发生/v 之后/f ，/x 这样/r 的/uj 预期/vn 未免/d 过于/v 乐观/a 。/x 今年以来/i ，/x 国务院/nt 所/c 采取/v 的/uj 各项/r 遏制/v 通胀/j 的/uj 措施/n ，/x 都/d 要/v 坚定/a 的/uj 贯彻/v 下去/t ，/x 不能/v 有/v 丝毫/m 松动/a ，/x 否则/c 物价/n 将/d 会/v 反弹/v 。/x 之前/f 有/v 一些/m 措施/n 已经/d 见效/v ，/x 比如/v 从/p 统计局/nt 今天/t 公布/v 的/uj 详细/ad 的/uj 数据/n 来看/u ，/x 猪肉/n 价格/n 虽然/c 仍然/d 是/v 推高/v CPI/eng 最/d 主要/b 的/uj 因素/n 之一/r 。/x 但是/c ，/x 从/p 环比/j 数据/n 来看/u ，/x 猪肉/n 价格/n 的/uj 环比/j 增幅/n 比/p 上个月/t 已经/d 有所/n 回落/v 。/x 这/r 说明/v 我们/r 国家/n 采取/v 的/uj 近期/t 控制/v 猪肉/n 价格/n 的/uj 一些/m 政策措施/n 已经/d 见效/v 。/x 因此/c ，/x 未来/t 几个/m 月/m 还要/c 进一步/d 的/uj 坚持/v 措施/n ，/x 让/v 猪肉/n 价格/n 在/p 高位/n 保持稳定/n 之后/f ，/x 尽快/d 回到/v 下降/v 的/uj 局面/n 。/x 
3	地理位置/n 偏远/d 的/uj 花箐/nr 小学/n 校舍/n 简洁/a 大方/n 。/x 被/p 称/v 政府/n 办公大楼/n 豪华/a 成风/n 的/uj “/x 搅局/n 者/k ”/x 当地/s 坦承/v 政府/n “/x 蜗居/n ”/x 不是/c 长远/d 之/u 计/n 。/x 从/p 2009/m 年/m 起/v ，/x 摄影师/n 白小刺/nr 开始/v 拍摄/v 坐落/v 在/p 各地/r 的/uj 政府/n 大楼/n 。/x 他/r 拍摄/v 的/uj 40/m 多张/m 照片/n 一/m 在/p 网上/s 发布/v ，/x 立即/d 激发/v 热议/n 。/x 而/c 此前/t 网友/n 曝光/nz 安徽/ns 阜阳市/ns 颍泉区/ns 政府/n 大楼/n 堪比/ns “/x 白宫/nr ”/x ，/x 更是/d 引来/v 恶评/v 如潮/n 。/x 然而/c ，/x 也/d 有/v 政府/n 大楼/n 豪华/a 成风/n 中/f 格格不入/i 的/uj “/x 搅局/n 者/k ”/x —/x —/x 网络/n 惊现/v 。/x 云南/ns 昆明市/ns 嵩明县/ns 县委/n 、/x 县政府/n 至今/d 仍/d 在/p 上个世纪/t 70/m 年代/t 建/v 的/uj 老房子/n 里/f 办公/n ，/x 书记/n 、/x 县长/n 的/uj 办公室/n 都/d 是/v “/x 蜗居/n ”/x 。/x 与此同时/c ，/x 2007/m 年/m 以来/f ，/x 该县/r 倾/n 全县/n 之/u 力/n 发展/vn 教育/vn ，/x 不少/d 中小学校/j 的/uj 规模/n 及/c 设备/vn 堪比/ns 大学校园/n 。/x 一如/c 往常/d ，/x 李永文/nr 进/v 到/v 县委/n 办公楼/n 一楼/n 左侧/f 倒数/n 第二间/m 房/n ，/x 开始/v 一天/m 的/uj 工作/vn 。/x 如今已是/l 县委/n 办/v 副/b 主任/b 的/uj 他/r ，/x 办公室/n 面积/n 约/d 10/m 平方米/q 。/x 他/r 坦言/n ，/x 政府/n 有/v 改进/v 办公/n 条件/n 的/uj 想法/v ，/x 而且/c 在/p 中长期/j 发展/vn 整体规划/b 上/f ，/x 新/a 办公楼/n 的/uj 规划/n 也/d 在/p 其中/r ，/x 但/c 目前/t 还/d 没有/v 开展/v 和/c 落实/a 。/x 嵩明县/ns 住/v 建局/n 副局长/n 沈正刚/nr 则/d 称/v ：/x “/x 嵩明县/ns 在/p 2008/m 年/m 就/d 出/v 了/ul 关于/p 办公/n 用地/n 的/uj 规划/n ，/x 但/c 只是/c 规划/n ”/x 。/x 一名/m 朱姓/nr 县委/n 办公/n 人员/n 透露/v ，/x 新/a 办公楼/n 的/uj 规划/n 连/nr 县/zg 规划/n 委员会/n 都/d 没/v 通过/p ，/x 短时间/n 内/n 不会/v 建/v 。/x 不过/c ，/x 李永文/nr 和/c 该/r 名/q 工作人员/n 都/d 表达/v 了/ul 相同/d 的/uj 看法/v —/x —/x 从/p 长远/d 发展/vn 来看/u ，/x 未来/t 办公/n 条件/n 是/v 会/v 改善/v 的/uj 。/x 
3	9/m 月/m 2/m 日/m ，/x 洛阳市/ns 中级/b 人民法院/nt 公开/ad 开庭审理/n 了/ul 胡万林/nr 、/x 吕伟/nr 、/x 唐孟君/nr 、/x 贺桂芝/nr 等/u 四名/m 被告人/n 非法/b 行医/n 致/v 一名/m 大学生/n 死亡/v 案件/n 。/x 庭审/n 从/p 早上/t 9/m 点/m 一直/d 持续/vd 到/v 晚上/t 近/t 9/m 点/m ，/x 法庭/n 宣布/v 将/d 合议/n 后/f 择日/d 宣判/vn 。/x 公诉/v 机关/n 指控/vn ：/x 2012/m 年/m 8/m 月/m ，/x 胡万林/nr 的/uj 弟子/n 吕伟/nr 在/p 网络/n 上/f 注册/v 名为/v “/x 自然/d 之/u 子/ng ”/x 的/uj 博客/nr ，/x 对/p 胡万林/nr 大肆/d 吹捧/v 。/x 后/f 胡万林/nr 的/uj 弟子/n 唐孟君/nr 联络/n 人员/n 进行/v 培训/vn ，/x 宣称/v 由/p 胡万林/nr 亲自/d 传授/n 医学/n 理论/n ，/x 以/p 谋取/v 非法/b 利益/n 。/x 贺桂芝/nr 根据/p 吕伟/nr 、/x 唐孟君/nr 的/uj 安排/v 收取/v 每人/r 200/m 元/m 的/uj 食宿费/n 。/x 2013/m 年/m 8/m 月/m 31/m 日/m 10/m 时许/d ，/x 胡万林/nr 、/x 吕伟/nr 等/u 人/n 带领/v 云/ns 某某/r 等/u 12/m 人/n 到/v 新安县/ns 龙潭/ns 大峡谷/nz 云成/nr 宾馆/n 。/x 云/ns 某某/r 按照/p 胡万林/nr 传授/n 的/uj 方法/n 服用/vn “/x 五味/m 汤/n ”/x 后/f 出现/v 呕吐/v 、/x 抽搐/v 、/x 昏迷/v 等/u 症状/n 。/x 吕伟/nr 将/d 该/r 情况/n 告知/v 胡万林/nr ，/x 胡万林/nr 遂/d 拿出/v 自行/r 调制/vn 的/uj 药水/n 让/v 吕伟/nr 等/u 人/n 对/p 云/ns 某某/r 进行/v 施救/v 。/x 吕伟/nr 、/x 贺桂芝/nr 、/x 唐孟君/nr 等/u 人/n 拿到/v 药水/n 后/f 按照/p 胡万林/nr 的/uj 指使/v ，/x 采取/v 灌/v 药水/n 、/x 往/zg 身上/s 浇水/v 等/u 方法/n 救治/v 云/ns 某某/r 。/x 宾馆/n 老板/n 见到/v 云/ns 某某/r 昏迷不醒/l 后/f ，/x 向/p 村医/n 及/c 乡镇/n 卫生院/nt 求救/v ，/x 云/ns 某某/r 经/n 抢救无效/l 死亡/v 。/x 另一名/i 学员/n 农/zg 某某/r 也/d 出现/v 昏迷/v 症状/n ，/x 被/p 送往/v 新安县/ns 人民/n 医院/n 抢救/v 后/f 脱险/n 。/x 受害人/n 云/ns 某某/r 的/uj 父母/n 及其/c 委托/n 代理人/n 认为/v 四/m 被告人/n 的/uj 行为/v 均/d 已/d 构成/v 故意杀人罪/i ，/x 并/c 要求/v 判决/v 四/m 被告人/n 连带/n 赔偿/v 原告/n 丧葬费/n 等/u 各种/r 经济损失/n 共计/v 110/m 万元/m 。/x 
0	人工智能/n 是/v 21/m 世纪/n 最为/d 前沿/s 的/uj 技术/n 之一/r ，/x 其/r 发展/vn 将/d 极大/a 地/uv 提升/v 和/c 扩展/v 人类/n 的/uj 能力/n 边界/n ，/x 对/p 促进/v 技术创新/l 、/x 提升/v 国家/n 竞争/vn 优势/n 乃至/c 推动/v 人类/n 社会/n 发展/vn 产生/n 深远影响/i 。/x 当前/t ，/x 人工智能/n 正/d 迎来/v 新一轮/nz 创新/v 发展期/n ，/x 欧美/ns 等/u 发达国家/l 纷纷/d 从/p 国家/n 战略/n 层面/n 加紧/v 布局/n ，/x 以/p 引领/v 新一轮/nz 科技/n 创新/v 大潮/n 。/x 而/c 目前/t ，/x 我国/r 在/p 人工智能/n 领域/n 的/uj 基础/n 研究/vn 积累/v 、/x 应用/v 实践经验/n 和/c 科技/n 创新/v 投入/v 较/zg 发达国家/l 均/d 有/v 较大/a 差距/n ，/x 且/zg 国家/n 层面/n 尚未/d 制定/v 针对/p 人工智能/n 的/uj 全面/n 推进/v 计划/n 。/x 。/x 李彦宏/nr 建议/n 设立/v 国家/n 层面/n 的/uj “/x 中国/ns 大脑/n ”/x 计划/n 。/x 以/p 智能/n 人机交互/v 、/x 大/a 数据分析/l 预测/vn 、/x 自动/vn 驾驶/v ，/x 智能/n 医疗/n 诊断/v ，/x 智能/n 无人/n 飞机/n ，/x 军事/n 和/c 民用/n 机器人/n 技术/n 等为/v 重要/a 研究/vn 领域/n ；/x 支持/v 有/v 能力/n 的/uj 企业/n 搭建/v 人工智能/n 基础/n 资源/n 和/c 公共服务/n 平台/n ，/x 面向/n 不同/a 研究/vn 领域/n 开放平台/nz 资源/n ，/x 高效/a 对接/v 社会/n 资源/n ，/x 依托/v 统一/vn 平台/n 协同/n 创新/v ；/x 改变传统/n “/x 相马/v 模式/n ”/x 的/uj 科研/n 机制/n ，/x 引入/v “/x 赛马/nz 模式/n ”/x 等/u 市场机制/n ，/x 通过/p 开放式/nz 协同/n 创新/v 和/c 资源/n 开放/v 共享/v ，/x 吸引/v 相关/v 各方/r 的/uj 广泛/a 参与/v ；/x 在/p 人工智能/n 技术/n 成果/n 的/uj 转化/v 与/p 共享/v 方面/n ，/x 充分/ad 引入/v 市场机制/n ，/x 促进/v 研究成果/n 转化/v ，/x 带动/v 传统/n 工业/n 、/x 服务业/n 、/x 军事/n 等/u 领域/n 的/uj 融合/vn 创新/v ，/x 推动/v 传统产业/n 和/c 社会/n 服务/vn 向/p 智能化/nr 方向/n 发展/vn ，/x 助力/n 我国/r 经济/n 转型/n 升级/vn ，/x 为/p 实施/v 国家/n 创新/v 驱动/vn 发展/vn 战略/n 提供/v 有力/n 支撑/v 。/x 
3	会议/n 指出/v ，/x 当前/t 我国/r 经济运行/n 总体/n 平稳/a ，/x 经济/n 增速/v 保持/v 在/p 年初/t 预期/vn 目标/n 区间/n 内/n ，/x 但/c 国内外/s 环境/n 更加/d 错综复杂/i ，/x 出现/v 一些/m 新/a 的/uj 变化/vn 。/x 世界/n 经济/n 复苏/v 的/uj 曲折性/n 、/x 艰巨性/i 进一步/d 凸显/a 。/x 国内/s 经济运行/n 中/f 仍然/d 存在/v 一些/m 突出/v 矛盾/an 和/c 问题/n ，/x 特别/d 是/v 经济/n 下行/v 压力/n 加大/v 。/x 我们/r 要/v 看到/v 有利条件/l 和/c 积极因素/n 。/x 坚定/a 做好/v 经济/n 工作/vn 的/uj 信心/n ，/x 同时/c 要/v 充分/ad 估计/v 面临/v 形势/n 的/uj 复杂性/n 和/c 严峻性/nr ，/x 冷静/a 观察/v ，/x 沉着/v 应对/v ，/x 未雨绸缪/i ，/x 牢牢/d 掌握/v 经济/n 工作/vn 的/uj 主动权/n ，/x 确保/v 实现/v 今年/t 经济社会/n 发展/vn 目标/n 。/x 会议/n 强调/v ，/x 要/v 认真贯彻/i 稳中求进/l 的/uj 工作/vn 总/b 基调/n ，/x 正确处理/n 保持/v 经济/n 平稳/a 较/zg 快/a 发展/vn 、/x 调整/vn 经济/n 结构/n 和/c 管理/vn 通胀/j 预期/vn 三者/n 的/uj 关系/n ，/x 把/p 稳/a 增长/v 放在/v 更加/d 重要/a 的/uj 位置/v 。/x 要/v 根据/p 形势/n 变化/vn 加大/v 预调/v 微调/n 力度/n ，/x 提高/v 政策/n 的/uj 针对性/n 、/x 灵活性/n 和/c 前瞻性/n ，/x 积极/ad 采取/v 扩大/v 需求/v 的/uj 政策措施/n 。/x 会议/n 要求/v ，/x 要/v 继续/v 落实/a 好/a 结构性/n 减税/v 政策/n ，/x 减轻/v 企业/n 税负/n 。/x 要/v 坚持/v 稳健/a 货币政策/n 的/uj 基本/n 取向/v ，/x 保持/v 合理/vn 的/uj 社会/n 融资/vn 规模/n ，/x 进一步/d 优化/vn 信贷/n 结构/n ，/x 更加/d 注重/v 满足/v 实体/n 经济/n 的/uj 需求/v 。/x 抓紧/v 落实/a 扩大/v 节能产品/n 惠民/nr 工程/n 实施/v 范围/n 。/x 他/r 认为/v ，/x 应/v 结合/v 中小企业/j 特点/n ，/x 制定/v 更/d 有/v 针对性/n 的/uj 减税/v 方案/n 。/x 大幅/d 上调/v 增值税/n 、/x 营业税/n 等/u 主/b 税种/n 起征点/n ，/x 更/d 有效/a 地/uv 对/p 中小企业/j 进行/v 减税/v 。/x 针对/p 个人/n 家庭/n 负担/v 不同/a 的/uj 情况/n ，/x 还/d 应/v 通过/p 增加/v 专项/n 扣除/v 的/uj 方式/n ，/x 降低/v 个人所得税/l 税负/n 。/x 
3	延迟/v 退休/v 方面/n ，/x 尹成基/nr 介绍/v ，/x 养老保险/n 制度/n 涉及面/n 广/a ，/x 矛盾/an 错综复杂/i ，/x 需要/v 解决/v 的/uj 问题/n 很多/m 。/x 人社部/nt 目前/t 进行/v 系统/n 的/uj 规划/n 研究/vn ，/x “/x 已/d 触及/v 的/uj 重大/a 问题/n 有/v 十几个/m ，/x 退休年龄/n 问题/n 是/v 其中/r 之一/r ”/x 。/x 6/m 月/m 5/m 日/m ，/x 针对/p 一些/m 网民/n 提问/v ，/x 人社部/nt 答复/v ，/x 强调/v 了/ul 延迟/v 退休/v 的/uj 复杂性/n ，/x 表明/v 了/ul 加强/v 研究/vn 的/uj 态度/n ，/x 并/c 认为/v 延迟/v 退休年龄/n 是/v 大势所趋/i 。/x 尹成基/nr 表示/v ，/x 讨论/v 中/f 反映/v 的/uj 观点/n 表达/v 了/ul 不同/a 群体/n 的/uj 多样性/l 诉求/v ，/x 使/v 人/n 社部/n 更/d 充分/ad 地/uv 认识/v 到/v 这/r 一/m 政策/n 的/uj “/x 复杂性/n 和/c 敏感性/n ”/x 。/x 人社部/nt 继续/v 深入研究/n 这/r 一/m 问题/n 时/n ，/x 将/d 以/p 适当/a 形式/n 充分/ad 听取/v 各/r 方面/n 意见/n 。/x 研究/vn 弹性/n 延迟/v 申领/v 养老金/nr 列入/v 社保/j “/x 十二五/m ”/x 规划/n ，/x 对于/p 这/r 一/m 政策/n 怎么/r 设计/vn ，/x 尹成基/nr 介绍/v ，/x 研究/vn 材料/n 表明/v ，/x 许多/m 国家/n 在/p 调整/vn 退休年龄/n 时/ng 都/d 要/v 预先/vn 若干年/m 向/p 社会/n 公告/n ，/x 对/p 不同/a 群体/n 采取/v 差别/d 政策/n ，/x 并/c 以/p “/x 小步/d 慢走/v ”/x 的/uj 方式/n 实施/v ，/x 以/p 减少/v 负面影响/n 。/x 尹成基/nr 介绍/v ，/x 目前/t 养老保险/n 的/uj 积累资金/n 到/v 今年/t 上半年/t 已经/d 超过/v 2/x 万亿/m ，/x 总体/n 上/f 说/v 养老保险/n 基金/n 收入/v 大于/d 支出/v ，/x 当期/t 不/d 存在/v 基金/n 缺口/n 问题/n 。/x 人社部/nt 新闻/n 发言人/l 尹成基/nr 25/m 日/m 上午/t 表示/v ，/x 根据/p 人社部/nt 的/uj 监测/vn ，/x 没有/v 出现/v 大批/m 农民工/n 返乡/v 的/uj 情况/n 。/x 上半年/t 全国/n 城镇/ns 新增/v 就业/v 694/m 万/m 人/n ，/x 完成/v 全年/m 900/m 万/m 人/n 目标/n 的/uj 77/m %/x 。/x 二季度/mq 全国/n 实有/v 城镇/ns 登记/v 失业人数/n 918/m 万/m 人/n ；/x 城镇/ns 登记/v 失业率/n 为/p 4.1/m %/x ，/x 与/p 一季度/mq 末/f 持平/n 。/x 
0	下面/f 是/v 中国政法大学/nt 法学院/nt 副教授/n 、/x 中国政法大学/nt 环境/n 资源法/n 研究所/n 副所长/n 杨素娟/nr 老师/n 的/uj 点评/v 。/x 。/x 杨素娟/nr ：/x 大家/n 下午/t 好/a ！/x 由/p 我/r 来/v 做/v 最后/f 的/uj 点评/v ，/x 希望/v 大家/n 保持/v 最后/f 的/uj 一点/m 耐心/a 。/x 。/x 我/r 本人/r 参与/v IPEN/eng 和/c RDC/eng 做/v 的/uj 这样/r 一个/m PITI/eng 的/uj 发布会/n ，/x 是/v 第二次/m ，/x 我/r 参加/v 了/ul 第一次/m 和/c 今天/t 的/uj 这/r 一次/m 。/x 我/r 有/v 一个/m 很/d 深/a 的/uj 感触/v ，/x 能够/v 持续/vd 的/uj 做/v 下来/t ，/x 正如/v 黄/a 博士/n 刚才/t 所/c 言/vg ，/x 作为/v 这么/r 一个/m 后/f 评估/vn ，/x 它/r 需要/v 建立/v 在/p 大量/n 信息/n 的/uj 基础/n 之上/f 再/d 来/v 评估/vn ，/x 这/r 在/p 目前/t 中国/ns 环境/n 信息/n 公开/ad 制度/n 刚刚/d 实施/v 三年/m ，/x 在/p 中国/ns 目前/t 立法/d 前期/f 调研/vn 不够/v 充分/ad ，/x 就/d 颁布/v 相关/v 法律/n 制度/n 这么/r 一个/m 客观条件/n 下/f ，/x 做/v 这样/r 一个/m 评价/n 工作/vn ，/x 应该/v 说/v 是/v 比较/d 艰难/a 的/uj ，/x 能够/v 持续/vd 的/uj 做/v 下去/t ，/x 是/v 有益于/v 制度/n 的/uj 实施/v ，/x 也/d 有益于/v 我们/r 带/v 立法/d 的/uj 层面/n ，/x 去/v 分析/vn 这个/r 制度/n 它/r 应该/v 如何/r 去/v 完善/v 。/x 。/x 从/p 环境法/n 的/uj 角度/n 去/v 评析/vn 这样/r 的/uj 一个/m 报告/n ，/x 竺效/nr 和/c 程洁/nr 两位/m 教授/n 都/d 做/v 了/ul 非常/d 详细/ad 的/uj 分析/vn ，/x 我/r 利用/n 最后/f 这/r 一点/m 时间/n 做/v 一个/m 宏观/n 上/f 的/uj 分析/vn 。/x 我/r 个人/n 认为/v ，/x 这个/r 报告/n 从/p 形式/n 上/f 来说/u ，/x 越来越/d 活泼/a ，/x 或者/c 是/v 更加/d 全面/n 了/ul ，/x 比如/v 今天/t 我们/r 请到/v 了/ul 湖南/ns 的/uj 、/x 宁波/ns 的/uj ，/x 还有/v 天津开发区/nt 环保部门/n 的/uj 同志/n ，/x 来/v 参与/v 这样/r 一个/m 报告/n 的/uj 发布/v ，/x 我/r 想/v 这/r 在/p 更加/d 紧密/a 的/uj 促进/v 地方/n 政府/n ，/x 以及/c 跟/p 地方/n 政府/n 的/uj 互动/d 方面/n ，/x 来/v 发布/v 相关/v 的/uj 平息/n 评价/n ，/x 应该/v 说/v 是/v 做出/v 了/ul 可喜/v 的/uj 第一步/m 。/x 
0	杭州/ns 网通/n 互联/v 科技/n 有限公司/n 的/uj 老总/nr 说/v ：/x “/x 来/v 我/r 这里/r 工作/vn 的/uj 大学生/n 没有/v 一个/m 超过/v 3/m 个/m 月/m 的/uj ，/x 一/m 拨拨/v 地/uv 来/v ，/x 一/m 拨拨/v 地/uv 走/v 。/x 递/v 上/f 简历/v 时/n ，/x 一个个/m 能说会道/n ；/x 干起/v 活/vn 来/v ，/x 一个个/m 眼高手低/n 。/x ”/x 。/x 这个/r 叫/v 章/q 新建/ns 的/uj 私企/j 老板/n 解释/v 他/r 不/d 招/v 大学生/n 的/uj 原因/n 说/v ，/x “/x 制作/vn 表格/n 比不上/l 中专生/j ，/x 上门/ns 推销/v 比不上/l 下岗/v 嫂/n 。/x 叫/v 他们/r 去/v 工地/n 看看/v ，/x 像/v 个/q 领导/n 指点江山/i ，/x 我/r 是/v 让/v 他们/r 去学/n 的/uj ，/x 他们/r 却/d 给/p 我/r 指挥/v 去/v 了/ul 。/x 最气/a 的/uj 是/v ，/x 才/d 上/f 了/ul 几天/m 班/n ，/x 人/n 却/d 不见/v 了/ul ，/x 问/v 谁/r 也/d 不/d 知道/v ，/x 原来/d 他们/r 是/v 跳槽/n 又/d 去/v 找/v 工作/vn 了/ul …/x …/x ”/x 。/x 另/r 有/v 一家/m 网络/n 公司/n 的/uj 技术/n 总监/n 说/v ，/x “/x 虽说/c 我们/r 公司/n 人手/n 很/d 缺/v ，/x 但/c 我/r 不敢/d 让/v 大学生/n 做/v ‘/x 后台/n ’/x ，/x 那/r 是/v 一把/m 进入/v 商业/n 机密/n 的/uj ‘/x 钥匙/n ’/x ，/x 我/r 培养/v 了/ul 他/r ，/x 他/r 就/d 跑/v 了/ul ，/x 还/d 把/p 公司/n 的/uj 小/n 设备/vn 给/p 带走/v 了/ul ，/x 我/r 吃/v 过/ug 亏/v 。/x 怎么/r 现在/t 想/v 找/v 几个/m 好使/v 的/uj 人/n 就/d 这么/r 难/a 呢/y ?/x ！/x ”/x 。/x 东阳/ns 粗/a 菜馆/n 的/uj 老板/n 三天两头/m 要/v 到/v 人才/n 市场/n 去/v 招人/n ，/x “/x 天天/t 换/nz 新面孔/n ，/x 叫/v 不出/v 他们/r 的/uj 名字/n 。/x 不少/d 大学生/n 连/nr 为人处世/l 、/x 尊老爱幼/l 最/d 基本/n 的/uj 礼貌/n 都/d 不/d 懂/v 。/x ”/x 。/x 记者/n 在/p 杭州/ns 人才/n 市场/n 招聘会/n 上/f 询问/v 浙江/ns 某/r 高校/n 的/uj 一名/m 学生/n ：/x “/x 好不容易/l 找到/v 一个/m 饭碗/n ，/x 为什么/r 还/d 没/d 扒/v 上/f 两口/m ，/x 就/d 丢掉/v 了/ul ？/x ”/x 对方/n 回答/v ：/x “/x 肯定/v 这/r 口/q 饭/n 难/a 咽/v 喽/y ，/x 我/r 上午/t 刚/d 去/v 一家/m 公司/n 面试/v ，/x 老板/n 口口声声/i 说/v ，/x 我们/r 工资/vn 在/p 同行业/n 里面/f ，/x 不算/v 多/m 高/a ，/x 但/c 也/d 饿/v 不着/v ，/x 绝对/d 让/v 你/r 过得/v 下去/t 。/x 
0	党中央/nt 、/x 国务院/nt 高度重视/l 未成年人/l 权益/n 保护/v 工作/vn ，/x 近年来/t 国家/n 出台/v 了/ul 一系列/m 法律法规/n 和/c 政策/n ，/x 未成年人/l 权益/n 保护/v 工作/vn 取得/v 了/ul 积极/ad 成效/a 。/x 但/c 受/v 人口/n 流动/vn 加速/v 、/x 一些/m 家庭/n 监护/vn 缺失/v 和/c 社会/n 不良/a 因素/n 影响/vn ，/x 未成年人/l 流浪/n 现象/n 仍然/d 存在/v ，/x 甚至/d 出现/v 胁迫/v 、/x 诱骗/v 、/x 利用/n 未成年人/l 乞讨/v 和/c 实施/v 违法犯罪/l 活动/vn 等/u 问题/n ，/x 严重/a 侵害/v 了/ul 未成年人/l 合法权益/n ，/x 妨害/v 了/ul 未成年人/l 健康成长/nz 。/x 为/p 进一步/d 完善/v 流浪/n 未成年人/l 救助/vn 保护/v 体系/n ，/x 切实加强/l 和/c 改进/v 流浪/n 未成年人/l 救助/vn 保护/v 工作/vn ，/x 经/n 国务院/nt 同意/d ，/x 现/tg 提出/v 如下/t 意见/n ：/x 。/x 做好/v 流浪/n 未成年人/l 救助/vn 保护/v 工作/vn ，/x 关系/n 到/v 未成年人/l 的/uj 健康成长/nz ，/x 关系/n 到/v 社会/n 和谐/a 安定/v ，/x 关系/n 到/v 以人为本/l 执政/v 理念/n 的/uj 落实/a 。/x 及时/c 有效/a 救助/vn 保护/v 流浪/n 未成年人/l ，/x 是/v 各级/r 政府/n 的/uj 重要职责/l ，/x 是/v 维护/v 未成年人/l 合法权益/n 的/uj 重要/a 内容/n ，/x 是/v 预防/v 未成年人/l 违法犯罪/l 的/uj 重要/a 举措/v ，/x 是/v 加强/v 和/c 创新/v 社会/n 管理/vn 的/uj 重要/a 方面/n ，/x 是/v 社会/n 文明/nr 进步/d 的/uj 重要/a 体现/v 。/x 各/r 地区/n 、/x 各/r 有关/vn 部门/n 要/v 充分认识/l 加强/v 和/c 改进/v 流浪/n 未成年人/l 救助/vn 保护/v 工作/vn 的/uj 重要性/n 和/c 紧迫性/n ，/x 进一步/d 统一/vn 思想/n ，/x 提高认识/v ，/x 认真落实/z 《/x 中华人民共和国/ns 未成年人/l 保护法/n 》/x 、/x 《/x 中华人民共和国/ns 预防/v 未成年人/l 犯罪/vn 法/j 》/x 和/c 《/x 中华人民共和国/ns 义务教育法/n 》/x 等/u 法律法规/n ，/x 不断完善/l 政策措施/n ，/x 提升/v 救助/vn 保护/v 水平/n ，/x 维护/v 好/a 流浪/n 未成年人/l 的/uj 合法权益/n 。/x 
0	最新/d 的/uj 数据/n 显示/v ，/x 北京/ns 1/m 月/m 二手房/n 房价/n 突破/vn 3/m 万/m ，/x 同比/j 上涨/v 36/m %/x ，/x 上海/ns 1/m 月/m 商品住宅/n 累计/v 成交/v 面积/n 为/p 88.6/m 万平方米/m ，/x 有望/v 迎来/v 限购/v 前/f 的/uj 水平/n ，/x 深圳/ns 、/x 广州/ns 1/m 月/m 的/uj 成交量/n 或/c 也/d 将/d 达到/v 历史/n 成交/v 高峰/nr 。/x 。/x 。/x 对此/d ，/x 一位/m 接近/v 住/v 建部/n 的/uj 人士/n 介绍/v ，/x 目前/t 来看/u ，/x 坚持/v 现有/b 的/uj 调控/vn 政策/n 可以/c 确保/v 整体/n 市场/n 的/uj 稳定/a ，/x 如果/c 房价/n 出现/v 波动/vn 、/x 暴涨/v ，/x 不/d 排除/v 会/v 出台/v 储备/vn 的/uj 调控/vn 手段/n 。/x 。/x 一位/m 接近/v 决策层/n 的/uj 专家/n 告诉/v 记者/n ，/x 今年/t 房价/n 暴涨/v 的/uj 可能性/n 不/d 大/a ，/x 政府/n 会/v 允许/v 房价/n 小幅/n 上涨/v ，/x 结合/v 通胀率/j 、/x 收入/v 增幅/n 以及/c 国家/n 年度/n 经济/n 增长/v 目标/n 等/u 判断/v ，/x 预计/vn 决策层/n 对于/p 房价/n 的/uj 忍耐/v 度/zg 不会/v 超过/v 10/m %/x 。/x 。/x 在/p 全联/nt 房地产商/j 会/v 执行/v 会长/n 、/x 华远/nz 地产/n 董事长/n 任志强/nr 看来/v ，/x 年内/t 房价/n 上涨/v 将/d 成为/v 大/a 概率/n 事件/n 。/x 。/x 一方面/mq ，/x 和/c 房地产/j 最为/d 密切/ad 的/uj 货币政策/n 将/d 在/p 2013/m 年/m 趋/v 稳/a ，/x 经过/p 去年/t 下半年/t 的/uj 热销/v ，/x 多数/m 房企/j 的/uj 资金/n 压力/n 有所/n 缓解/v ；/x 另一方面/c ，/x 受/v 2011/m 年/m 三季度/mq 以来/f 商品/n 房屋/n 新开工/nz 面积/n 增幅/n 下降/v 的/uj 影响/vn ，/x 2013/m 年/m 商品房/n 新增/v 供应/vn 增长/v 将/d 会/v 下降/v ，/x 市场/n 供需矛盾/l 将/d 高于/v 2012/m 年/m 。/x 
3	中央/n 宣讲团/n 动员会/n 在/p 京/ns 召开/v 习近平/nrfg 做出/v 重要批示/n 。/x 2/x '/x 35/m '/x '/x 。/x 中共/j 中央政治局常委/nt 、/x 中央书记处/nt 书记/n 刘云山/nr 出席会议/l 并/c 讲话/n 。/x 他/r 强调/v ，/x 深入/v 学习/v 宣传/vn 贯彻/v 党/n 的/uj 十八/m 大/a 精神/n 是/v 当前/t 和/c 今后/t 一个/m 时期/n 的/uj 首要/b 政治/n 任务/n ，/x 要/v 认真贯彻/i 中央/n 部署/n 。/x 认真落实/z 习近平/nrfg 同志/n 重要批示/n 提出/v 的/uj 要求/v ，/x 广泛开展/nr 面向基层/n 、/x 面向/n 群众/n 的/uj 宣讲/v ，/x 推动/v 兴起/v 学习/v 贯彻/v 党/n 的/uj 十八/m 大/a 精神/n 热潮/n 。/x 动员/n 全党全国/nt 各族人民/l 更好/d 地用党/n 的/uj 十八/m 大/a 精神/n 统一/vn 思想/n 。/x 在/p 以/f 习近平/nrfg 同志/n 为/p 总书记/n 的/uj 党中央/nt 领导/n 下/f ，/x 努力实现/nr 党/n 的/uj 十八/m 大/a 提出/v 的/uj 各项任务/l 。/x 刘云山/nr 指出/v ，/x 党/n 的/uj 十八/m 大/a 是/v 我们/r 党/n 奋斗/v 历程/n 中/f 又/d 一次/m 承前启后/nr 、/x 继往开来/v 的/uj 重要/a 会议/n 。/x 学习/v 好/a 、/x 宣传/vn 好/a 、/x 贯彻/v 好/a 党/n 的/uj 十八/m 大/a 精神/n ，/x 关系/n 党和国家/nz 工作/vn 全局/n ，/x 关系/n 中国/ns 特色/n 社会主义/n 事业/n 长远/d 发展/vn 。/x 要/v 紧紧围绕/l 胡锦涛/nr 同志/n 所作/n 的/uj 报告/n ，/x 围绕/v 习近平/nrfg 同志/n 在/p 十八/m 届/d 一中全会/j 、/x 中央政治局/nt 会议/n 和/c 政治局/n 集体/n 学习/v 时/ng 的/uj 重要讲话/l 。/x 刘云山/nr 指出/v ，/x 参加/v 宣讲团/n 的/uj 同志/n 要/v 充分认识/l 宣讲/v 活动/vn 的/uj 重大意义/ns ，/x 以/p 高度/n 政治/n 自觉/d 和/c 饱满/v 工作/vn 热情/n 落实/a 好/a 党/n 的/uj 十八/m 大/a 精神/n 宣讲/v 任务/n 。/x 要/v 把握/v 政策/n 导向/n ，/x 倡导/v 清新/a 朴实/a 的/uj 文风/n ，/x 严谨/a 而/c 生动/vn 地/uv 宣讲/v 党/n 的/uj 十八/m 大/a 精神/n 。/x 各地/r 要/v 精心/n 做好/v 中央/n 宣讲团/n 的/uj 组织/v 工作/vn ，/x 同时/c 抓好/v 多层次/m 宣讲/v 活动/vn ，/x 推动/v 党/n 的/uj 十八/m 大/a 精神/n 进/v 企业/n 、/x 进/v 农村/n 、/x 进社区/n 、/x 进/v 机关/n 、/x 进校园/n 。/x 
0	其/r 论文/nz 题目/n 为/p “/x 氮/n 元素/n 作用/v 于/p 水稻/n 细菌/n 的/uj 联合/v 固氮作用/n 的/uj 遗传/vn 基质/n 的/uj 影响/vn 作用/v 水平/n ”/x ，/x 至/p 1993/m 年/m 3/m 月/m 完成/v 。/x 。/x 农业/n 研究/vn 机构/n ，/x 迄今/d 一直/d 在/p 网站/n 上/f 公示/v 具有/v 硕士/n 博士/n 培养/v 计划/n ，/x 并/c 提供/v 奖学金/n ，/x 对/p 在/p 该/r 研究所/n 完成/v 论文/nz 的/uj 学者/n 均/d 颁发/v 研究/vn 经历/n 和/c 水平/n 证书/n ，/x 并/c 由/p 菲律宾/ns 大学/n 颁发/v 学位证书/n 。/x 吴平/nr 获得/v 两份/m 证书/n 确认/v 无误/v 。/x ”/x 。/x 在/p 学位/n 授予/v 单位/n 的/uj 表述/v 方面/n ，/x 浙大/ns 文章/n 也/d 给出/v 了/ul “/x 核查/vn ”/x 信息/n ：/x 吴平/nr 教授/n 填写/v “/x 高等学校/l 教师/n 职务/n 任职/v 资格/n 评审/vn 表/v ”/x 时/n ，/x 对/p 学历/n 的/uj 表述/v 为/p “/x 1993/m 年/m 毕业/n 于/p 菲大/ns //x 国际/n 水稻所/n 土壤/n 微生物/l 专业/n 获/v 博士学位/n ”/x ；/x 浙江大学/nt 主页/n （/x 中文/nz ）/x 与/p 副校长/n 吴平/nr 学历/n 相关/v 的/uj 表述/v 为/p ：/x “/x 1989/m 年/m 10/m 月/m 至/p 1994/m 年/m 9/m 月/m 国际/n 水稻/n 研究所/n （/x IRRI/eng ）/x （/x 菲律宾/ns ）/x 博士/n 研究生/n 、/x 博士后/nr ”/x ，/x 在/p 教授/n 主页/n （/x 中文/nz ）/x 中/f 的/uj 个人/n 教育/vn 简历/v 方面/n ，/x 分别/d 表述/v 了/ul 本科/r 阶段/n 学习/v 、/x 硕士/n 阶段/n 学习/v 以及/c 博士/n 阶段/n 学习/v ，/x 博士/n 阶段/n 的/uj 表述/v 是/v “/x 1989.10/m -/x 1993.3/m  /x 国际/n 水稻/n 研究所/n （/x IRRI/eng ）/x （/x 菲律宾/ns ）/x 博士/n ”/x 。/x 
3	随着/p 北京/ns 疏解/v 整治/n 促/v 提升/v 专项/n 行动/vn 进程/n 加快/v ，/x “/x 疏整/vn 促/v ”/x 已/d 从/p 光鲜亮丽/nr 的/uj 大街/ns 面/n 深入/v 到/v 城市/ns 肌理/n ，/x 走进/v 市民/n 生活/vn 的/uj 背街/n 小巷/n 。/x 百街千巷/i 的/uj 整治/n 与/p 居民/n 生活/vn 息息相关/i ，/x 也/d 成为/v 城市/ns 精细化/n 管理/vn 中/f 重要/a 的/uj 一/m 环/n 。/x 面对/v 千头万绪/i 、/x 错综复杂/i 的/uj 街巷/n 治理/v ，/x 与/p 中南海/ns 仅/d 有/v “/x 一墙之隔/i ”/x 的/uj 西城区/ns 有/v 这么/r 一群/m 人/n ，/x 把/p “/x 红墙/n 意识/n ”/x 牢记在心/n 。/x 撸起/n 袖子/n 扑/v 下/f 身子/n ，/x 深入基层/l 亲近/d 百姓/n ，/x 把/p 百姓/n 的/uj 小事/n 当/t 大事/n 抓/v ，/x 办实事/n 解/v 难题/n ，/x 用/p 点滴/n 付出/v 赢得/v 百姓/n 心/n ，/x 他们/r 的/uj 名字/n 叫/v 街巷/n 长/a 。/x 刘美娜/nr ：/x 用/p 管/vn “/x 家/q ”/x 的/uj 方式/n 管/vn 街巷/n 。/x 青砖/n 、/x 灰瓦/n ，/x 春意/n 暖阳/n 下/f 的/uj 绿植/n ，/x 更/d 显/v 勃勃生机/i ；/x 遛/v 个/q 弯/v ，/x 逗/v 个/q 鸟/n ，/x 老街坊/nr 们/k 闲谈/v 几句/m ，/x 安静/nr 的/uj 胡同/nr 偶尔/d 也/d 不失/v 热闹/a 。/x 这/r 条离/n 长安街/ns 最近/f 的/uj 胡同/nr —/x —/x 东/ns 安福/nr 胡同/nr ，/x 脏乱差/l 多年/m ，/x 却/d 因/p 一位/m 街巷/n 长/a 的/uj 到来/d ，/x 破解/v 了/ul 胡同/nr 难题/n 。/x 东/ns 安福/nr 胡同/nr 位于/v 中南海/ns 新华门/ns 路南/s ，/x 紧邻/v 长安街/ns ，/x 呈/v 东西/ns 走向/v 。/x 东侧/f 临近/v 国家大剧院/nt ，/x 西侧/f 连接/v 北京音乐厅/nt ，/x 全长/n 452/m 米/m ，/x 平均/a 宽度/n 3.5/m 米/m ，/x 共有/v 15/m 个/m 居民/n 院/n ，/x 居住/v 着/uz 143/m 户/n 383/m 位/v 居民/n 。/x 去年/t 4/m 月/m 开始/v ，/x 长安街/ns 街道/n 社会/n 办/v 主任/b 刘美娜/nr 担任/v 东/ns 安福/nr 胡同/nr 的/uj 街巷/n 长/a 。/x 这位/rz 仅/d 有/v 38/m 岁/m 的/uj 街巷/n 长/a 心里/s 一直/d 在/p 打鼓/v 。/x “/x 虽然/c 我/r 是/v 从事/v 社区/n 工作/vn 的/uj ，/x 但/c 当/t 一个/m 胡同/nr 的/uj 街巷/n 长/a 是/v 以前/f 工作/vn 中/f 从没/d 接触/v 过/ug 的/uj ，/x 这/r 可/v 怎么办/l ”/x 。/x 西城区/ns 展览路/n 街道/n 北/ns 营房/n 北街/ns 整治/n 前后/f 对比/v 
3	中共中央/nt 总书记/n 习近平/nrfg 7/m 日/m 至/p 11/m 日/m 在/p 广东省/ns 考察/v 调研/vn ，/x 短短/z 五天/t 内/n ，/x 接连/v 视察/v 深圳/ns 、/x 珠海/ns 、/x 佛山/ns 、/x 广州/ns 等/u 改革/vn 前沿/s 地区/n 。/x 回顾/v 中国/ns 改革开放/nz 的/uj 历史进程/n ，/x 强调/v 将/d 改革开放/nz 继续/v 推向/v 前进/v 。/x 习近平/nrfg 在/p 考察/v 时/n 表示/v ，/x 党/n 的/uj 十八/m 大向/n 全党全国/nt 发出/v 了/ul 深化改革/j 开放/v 新/a 的/uj 宣言书/nr 、/x 新/a 的/uj 动员令/n 。/x 全党全国/nt 各族人民/l 要/v 坚定不移/i 走/v 改革开放/nz 的/uj 强国之路/l ，/x 更加/d 注重/v 改革/vn 的/uj 系统性/n 、/x 整体性/b 、/x 协同/n 性/n ，/x 做到/v 改革/vn 不停顿/v 、/x 开放/v 不/d 止步/d 。/x 外界/n 注意/v 到/v ，/x 习近平/nrfg 接任/v 总书记/n 后/f 首次/m 离京/ns 视察/v ，/x 选在/v 改革开放/nz 的/uj 前沿/s 城市/ns 深圳/ns ，/x 并/c 向/p 改革开放/nz 总/b 设计师/n 邓小平/nr 雕像/n 敬献/nr 花篮/n 。/x 对此/d ，/x 清华大学/nt 经济/n 外交/n 研究/vn 中心/n 主/b 任何/r 茂春/ns 表示/v ，/x 中共/j 十八/m 大/a 重新/a 确立/v 了/ul 中国/ns “/x 走/v 什么/r 路/n ”/x 的/uj 问题/n 。/x 首次/m 离京/ns 视察/v 选择/v 象征/v 改革开放/nz 道路/n 的/uj 深圳市/ns ，/x 其/r 意义/n 在于/v ，/x 中国/ns 将/d 坚持/v 邓小平/nr 确立/v 的/uj 改革开放/nz 道路/n 不/d 动摇/v ，/x 给/p 国内/s 国际/n 以/p 信心/n 。/x 习近平/nrfg 在/p 考察/v 中/f 表示/v ，/x 希望/v 广东/ns 继续/v 在/p 改革开放/nz 中/f 发挥/v 窗口/s 作用/v 、/x 试验/vn 作用/v 、/x 排头兵/n 作用/v ，/x 为/p 经济社会/n 发展/vn 增添/v 新动力/n 。/x 习近平/nrfg 在/p 考察/v 中/f 提到/v ，/x 现在/t 中国/ns 改革/vn 已经/d 进入/v 攻坚/vn 期/q 和/c 深水/ns 区/n ，/x 我们/r 必须/d 以/p 更/d 大/a 的/uj 政治/n 勇气/n 和/c 智慧/nr ，/x 不失时机/l 深化/j 重要/a 领域/n 改革/vn 。/x 是/v 继续/v 沿着/p 过去/t 模式/n 摸索/v “/x 过河/n ”/x ，/x 还是/c 从/p 深层次/b 入手/v ，/x 在/p 经济体制/n ，/x 经济/n 管理/vn ，/x 经济/n 模式/n 和/c 经济/n 理念/n 等/u 方面/n 有所/n 创新/v ，/x 需要/v 探索/v 新/a 的/uj 出路/v 。/x 
3	者/k ）/x 因/p 薪酬/n 低/a 、/x 得不到/v 政府/n 尊重/a ，/x 转而/c 投奔/v 伊斯兰/ns 反/zg 政府/n 武装/n 。/x 30/m 万美元/m 最/d 便宜/a 收/v 赎/v 。/x 海盗/n 多/m 在/p 20/m 岁/m 到/v 35/m 岁/m 之间/f ，/x 出身/v 半/m 自治/v 的/uj 索国/ns 邦特/nrt 兰/nr 地区/n 。/x 过去/t 的/uj 身分/n 包括/v 渔民/n 、/x 民兵/n 与/p 技术/n 专家/n ，/x 现在/t 全都/n 变成/v 有钱人/n ，/x 开/v 名车/n 住/v 豪宅/n ，/x 还/d 娶/v 少女/n 为/p 妾/n 。/x 近日/t 他们/r 频频/d 作案/n ，/x 让/v 过去/t 一/m 年间/t 穿越/v 亚丁湾/ns 的/uj 商船/n 保费/v 暴增/v 10/m 倍/m ，/x 船/n 公司/n 付/v 赎/v 取回/v 商船/n 与/p 船员/n 的/uj 代价/n 在/p 30/m 万/m 到/v 150/m 万美元/m 之间/f 。/x 当地/s 民众/n 指出/v ，/x 部分/n 出身/v 渔民/n 的/uj 海盗/n 因为/c 无法/n 与/p 拖网渔船/n 对抗/v 而/c 被迫/d 从事/v 打劫/v ，/x 不/d 认为/v 自己/r 是/v 海盗/n 。/x 他/r 说/v ：/x “/x 非法/b 捕鱼/v 是/v 海盗/n 猖獗/a 的/uj 根本原因/n 。/x 他们/r 甚至/d 自命为/l 海岸/s 防卫/v 队/n ”/x 。/x 真正/d 参与/v 劫持/v 行动/vn 的/uj 海盗/n 只是/c 少数/m 人/n ，/x 整个/b 不法/n 勾当/v 则/d 涉及/v 更/d 多/m 人/n 。/x 一名/m 最近/f 去过/vq 艾尔/nr 的/uj 男子/n 表示/v ：/x “/x 负责/v 打劫/v 的/uj 通常/d 是/v 7/m 到/v 10/m 人/n 。/x 他们/r 配备/v 快艇/n 与/p 重型/b 武器/n ，/x 用/p 鹰爪/n 勾/v 和/c 抛索/v 爬/v 上/f 商船/n 后/f 再/d 接运/v 同伙/n 上船/v ，/x 约/d 50/m 人会/n 留在/v 船上/s ，/x 另外/c 约/d 有/v 50/m 人/n 在/p 岸上/s 待命/n 接应/v ”/x 。/x 它/r 甚至/d 已经/d 成为/v 一种/m 时尚/n ”/x 。/x 索国/ns 形同/v 无政府/l 状态/n 已近/d 20/m 年/m ，/x 这/r 是/v 海盗/n 迅速/ad 坐大/v 的/uj 原因/n 之一/r 。/x 高于/v 邦特/nrt 兰/nr 当局/n 的/uj 2000/m 万美元/m 全年/m 预算/v ，/x 而/c 由于/c 赎金/n 不断/d 提高/v ，/x 海盗/n 得以/v 添购/v 更/d 精密/a 的/uj 武器/n 与/p 快艇/n 。/x 若/c 有关/vn 当局/n 未/d 以/p 实际行动/n 因应/n ，/x 已经/d 肆无忌惮/i 的/uj 海盗/n 势必/d 继续/v 打劫/v 行经/n 亚丁湾/ns 的/uj 各国/r 商船/n ，/x 就连/d 为/p 索国/ns 饥民/n 运送/v 援粮/n 的/uj 船只/n 也/d 不放过/l 。/x 
3	今天/t 距/n 11/m 日/m 开幕/v 的/uj 第十届/m 中国/ns 国际/n 航空航天/n 博览会/n 还有/v 5/m 天/n 时间/n 。/x 此次/r 前来/t 参展/v 的/uj 运/n -/x 20/m 为/p 783/m 号/m 机/n ，/x 采用/v 了/ul 与/p 过去/t 黄色/n 不同/a 的/uj 浅/n 灰色/n 涂装/v ，/x 垂尾/n 绘有/v 巨大/a 的/uj 国旗/n 。/x 运/n -/x 20/m 运输机/n ，/x 代号/n “/x 鲲鹏/n ”/x ，/x 是/v 我国/r 自主/v 研发/j 的/uj 新一代/t 重型/b 军用/n 运输机/n 。/x 由/p 中国/ns 中/f 航空业/n 西飞/nr 集团/n 主要/b 研制/vn ，/x 最大/a 起飞/v 重量/n 220/m 吨/m ，/x 最高/a 载重/b 66/m 吨/m ，/x 是/v 我国/r 迄今/d 研制/vn 的/uj 最大/a 飞机/n ，/x 被/p 视作/v 是/v 中国/ns 工业化/vn 和/c 军事/n 现代化/vn 的/uj 重要/a 里程碑/n 。/x 运/n -/x 20/m 从/p 2013/m 年/m 1/m 月/m 首飞/v ，/x 目前/t 仍/d 在/p 试飞/v 定型/b 阶段/n ，/x 并/c 没有/v 正式/ad 装备/n 我/r 空军部队/nt ，/x 这次/r 能/v 与/p 同样/d 状况/n 的/uj 歼/v -/x 31/m 四代/t 机/n 联袂/d 登/v 本届/r 珠海航展/nz 这个/r 大/a 舞台/n ，/x 大大/b 出乎/v 了/ul 所有人/n 的/uj 预料/n ，/x 着实/d 令人/nrt 感到/v 是/v 个/q 意外/a 的/uj 惊喜/a 。/x 将/d 本次/r 珠海航展/nz 推向/v 了/ul 一个/m 前所未有/i 的/uj 精彩/n 高度/n ，/x 被/p 国内外/s 媒体/n 纷纷/d 评价/n 为/p “/x 是/v 一次/m 最/d 值得/v 期待/v 、/x 含金量/n 最高/a 的/uj 一届/m 航展/vn ”/x 。/x 包括/v 歼/v -/x 10/m 、/x 歼轰/v -/x 7/m A/eng 、/x 轰/v -/x 6/m M/eng 、/x 运/n -/x 9/x 、/x 直/d -/x 8/m KA/eng 和/c 察/j 打/v 一体/n 无人机/l 等/u 在内/u 的/uj 18/m 种/m 现役/n 航空/n 装备/n 和/c 红旗/nr 六号/m 弹炮/n 防御/v 武器/n 系统/n 、/x 红旗/nr 十二号/m 地空导弹/n 武器/n 系统/n 发射/v 车/zg 、/x CSK002/eng 伞兵/n 突击/vn 车/zg 、/x ZBD03/eng 式/k 轻型/b 履带式/b 步兵/n 战车/n 等/u 空军/n 6/m 种/m 现役/n 地面/n 装备/n ，/x 将/d 在/p 航展/vn 现场/n 与/p 公众/n 见面/n 。/x 
3	许镇德/nr 说/v ，/x 现时/t 在/p 各个/r 非法/b 霸占/v 的/uj 地点/n 仍/zg 不时/c 有/v 冲突/vn 和/c 罪案/n 发生/v ，/x 旺角/n 仍然/d 是/v 一个/m 高风险/n 地区/n ，/x 中间/f 夹杂/v 不同/a 阵营/n 的/uj 激进/v 和/c 滋事份子/n 。/x 市民/n 和/c 学生/n 应/v 尽量避免/l 前往/t 这些/r 地区/n ，/x 尤其/d 不应/v 带同/v 儿童/n 前往/t ，/x 避免/v 受到/v 不必要/l 的/uj 伤害/a 。/x 警方/n 提醒/v ，/x 有关/vn 旺角/n 非法/b 霸占/v 道路/n 。/x 及/c 在/p 金钟/nr 中信/nz 大厦/n 非法/b 堵塞/v 出入口/i 的/uj 临时/b 禁制令/n 仍然/d 继续/v 有效/a ，/x 希望/v 非法/b 霸占/v 道路/n 的/uj 人士/n 能/v 尊重/a 法治/n ，/x 遵守/v 法庭/n 命令/n ，/x 尽快/d 离开/v 。/x 许镇德/nr 强调/v ，/x 早前/t 有/v 激进/v 示威/n 人士/n 鼓励/v 其它/r 人用/n 匿名/v 及/c 蒙面/n 方式/n 在/p 各个/r 非法/b 占领/v 地区/n 占领/v ，/x 只/d 想/v 抗争/nz ，/x 但/c 不肯/v 承担/v 法律责任/n 。/x “/x 我/r 希望/v 这些/r 滋事份子/n 不会/v 藉/vg 着/uz 万圣节/nr 及/c 周末/t 作出/v 破坏/v 社会秩序/nz 的/uj 行为/v ，/x 其它/r 人士/n 亦/d 应该/v 与/p 这些/r 激进/v 和/c 滋事份子/n 保持/v 距离/n ，/x 不要/df 参与/v 其中/r 或/c 被/p 煽动/v 做出/v 一些/m 暴力行为/n ”/x 。/x 同日/t ，/x 特区政府/nt 保安局/n 局長/n 黎棟國/nr 在/p 立法会/j 表示/v ，/x 非法/b “/x 占/v 中/f ”/x 超过/v 一个月/m ，/x 对/p 香港/ns 的/uj 社会/n 、/x 民生/n 、/x 经济/n 、/x 法治/n 都/d 产生/n 了/ul 巨大/a 的/uj 冲击/vn 和/c 负面影响/n 。/x 但/c 时至今日/l ，/x “/x 占/v 中/f ”/x 的/uj 结束/v 日期/t 和/c 方式/n 仍然/d 未知/v ，/x “/x 占/v 中/f ”/x 主事者/n 立场/n 亦/d 飘忽不定/l ，/x 事件/n 带来/v 的/uj 影响/vn 尚/d 在/p 陆续/d 浮现/v 。/x 他/r 说/v ，/x 无论/c 发动/vn “/x 占/v 中/f ”/x 的/uj 人/n 当初/t 有/v 甚么/r 理想/n ，/x 都/d 应该/v 让/v “/x 占/v 中/f ”/x 有/v 退场/n 的/uj 一天/m 。/x 而/c 政府/n 认为/v 现时/t 各/r 方面/n 最/d 急切/a 认真/ad 需要/v 思考/v 的/uj ，/x 是/v 如何/r 能令/n 现时/t 这个/r 局面/n 不会/v 再/d 恶化/v 下去/t ，/x 如何/r 让/v 社会/n 尽快/d 回复/v 正常/d 的/uj 秩序/n 。/x (/x 完/v )/x 
3	由/p 三艘/m 中国/ns 海军东海舰队/nt 军舰/n 组成/v 的/uj 一支/m 远洋/ns 训练/vn 编队/n 5/m 月/m 6/m 日/m 离开/v 福建/ns 某/r 军港/n ，/x 前往/t 西太平洋/ns 实施/v 巡逻/v 和/c 实战/v 训练/vn 。/x 一名/m 编队/n 指挥员/n 说/v ，/x 这次/r 远海/ns 训练/vn 将/d 提高/v 护卫舰/n 编队/n 海上/s 持续/vd 作战/v 能力/n 和/c 基于/p 信息系统/n 体系/n 作战/v 能力/n 。/x 重申/v 大陆/n 海军/n 在/p 国际/n 海域/n 进行/v 远海/ns 训练/vn ，/x 符合/v 国际法/n 和/c 国际惯例/n 。/x 一些/m 大陆/n 军事/n 专家/n 认为/v ，/x 大陆/n 海军/n 不断/d 在/p 西太平洋/ns 活动/vn ，/x 是/v 为/p 向/p 外界/n 传达/v 大陆/n 舰队/n 在/p 西太平洋/ns 航行权/n “/x 不可/v 阻碍/v ”/x ，/x 并/c 为/p 将来/t 的/uj 航空母舰/n 编队/n 铺路/n ；/x 同时/c 也/d 向/p 日本/ns 表明/v 宫古/nr 海峡/ns 是/v 大陆/n 舰队/n 出入/v 太平洋/ns 必要/d 通道/v ，/x 同样/d “/x 不可/v 阻碍/v ”/x 。/x 此外/c ，/x 这些/r 军事/n 专家/n 说/v ，/x 大陆/n 此举/r 也/d 是/v 要/v “/x 建设/vn 穿越/v 通过/p 第二/m 岛链/n 的/uj 能力/n ”/x 。/x 而且/c 准备/v 掌控/j 太平洋/ns 和/c 印度洋/ns 两个/m 节点/n ，/x 并/c 向/p 东南亚/ns 国家/n 宣告/n “/x 南海/ns 根本/a 就/d 不会/v 是/v 大陆/n 海军/n 摆/v 不平/n 的/uj 事/n ”/x 。/x 对/p 大陆/n 军舰/n 不断/d 在/p 西太平洋/ns 活动/vn ，/x 美国/ns 卡内基/nr 国际/n 和平/nz 基金会/n 一份/m 报告/n 认为/v ，/x 这/r 将/d 对/p 美国/ns 的/uj 军事/n 霸权/n 构成/v “/x 日益/n 可怕/c 的/uj 挑战/vn ”/x 。/x 
0	蔡秀猛/nr 放下/v 电话/n ，/x 心神不宁/i 地/uv 找/v 人/n 翻开/v 那/r 本/r 封皮/n 有些/r 磨损/vn 的/uj 《/x 荒漠甘泉/n 》/x —/x —/x 19/m 世纪末/t 著名/a 的/uj 美国/ns 基督徒/n 考门/v 夫人/n 的/uj 日记体/n 灵修/nr 随笔/d 。/x 翻到/v 6/m 月/m 3/m 日/m ，/x 一股/m 恐惧感/n 向/p 她/r 袭来/v 。/x 。/x 这天/r 的/uj 部分/n ，/x 第一句/m 话/n 是/v ：/x “/x 我们/r 渡/v 到/v 那边/r 去/v 吧/y 。/x ”/x (/x 可/v 四章/m 三十五/m 节/t )/x 。/x 接到/v 这个/r 电话/n 大概/d 是/v 在/p 2006/m 年/m ，/x 或者/c 2007/m 年/m 的/uj 6/m 月/m 2/m 日/m 。/x 电话/n 是/v 远/a 在/p 加拿大/ns 的/uj 长女/n 曾明娜/nr 打来/v 的/uj 。/x 女儿/n 在/p 电话/n 那/r 头/n 哭诉/v ，/x 加拿大/ns 方面/n 要/v 把/p 她/r 遣送/v 回来/v ，/x 第二天/m (/x 6/m 月/m 3/m 日/m )/x 上午/t 10/m 点/m 的/uj 飞机/n ，/x 连/nr 机票/n 都/d 买好/v 了/ul 。/x 。/x 蔡秀猛/nr 不/d 识字/n ，/x 平时/t 读经/n 只能/v 请教/v 友念/n 给/p 她/r 听/v 。/x 慌乱/a 之际/f ，/x 又/d 请教/v 友念/n 了/ul 6/m 月/m 2/m 日/m 的/uj 部分/n ，/x 当/t 听到/v “/x 不要/df 怕/v ，/x 只要/c 信/n ”/x 时/n ，/x 她/r 像/v 抓到/v 救命稻草/l 般地/u 祈祷/v 起来/v 。/x 。/x “/x 人家/n 说/v 我们/r 是/v ，/x 关关/v 难过/v 关关/v 过/ug 。/x ”/x 2009/m 年/m 10/m 月/m ，/x 回顾/v 这些/r 年/m 经受/v 的/uj “/x 重重/a 考验/vn ”/x ，/x 蔡秀猛/nr 坐在/v 客厅/n 沙发/nz 上/f 对/p 《/x 中国/ns 新闻周刊/n 》/x 记者/n 感叹/v 。/x 。/x 1999/m 年/m 8/m 月/m ，/x 前/f 女婿/n 赖昌星/nr 带/v 着/uz 女儿/n 和/c 外孙/n 、/x 外孙女/n 流亡/v 加拿大/ns ；/x 1/m 年/m 多/m 以后/f ，/x 逃往/v 菲律宾/ns 的/uj 儿子/n 曾明育/nr 和/c 曾/d 明/a 铁/n 相继/d 入狱/v ，/x 刑期/b 分别/d 是/v 无期徒刑/l 和/c 10/m 年/m ；/x 2000/m 年底/t ，/x 她/r 往/p 加拿大/ns 汇款/n 30/m 万/m 港币/n ，/x 想/v 帮/v 女儿/n 女婿/n 支付/v 法律/n 诉讼/vn 的/uj 费用/n ，/x 结果/n 因/p “/x 包庇罪/nz ”/x 入狱/v 1/m 年半/t ；/x 2006/m 年/m ，/x 丈夫/n 曾传章/nr 被/p 查出/v 有/v 肝癌/n 、/x 肝硬化/n ，/x 医生/n 说/v 只有/c 3/m 个/m 月/m 时间/n 了/ul 。/x 
3	靠着/p 衡阳市/ns 建设工程/n 质量/n 监督站/n 将/d 行政/n 权力/n 非法/b “/x 让渡/v ”/x ，/x 实现/v 了/ul 对/p 该/r 行业/n 的/uj 控制/v 和/c 市场/n 的/uj 垄断/v 。/x 协会/n 利用/n “/x 隐性/n ”/x 权力/n ，/x 成为/v 从/p 企业/n 非法/b 敛财/v 的/uj 工具/n …/x 不/d 为/p 一般/a 市民/n 所/c 知晓/v 的/uj 建设工程/n 质量/n 检测/vn ，/x 其实/d 有着/v 重要/a 的/uj 作用/v 。/x 施工单位/n 从/p 建设工程/n 的/uj 基桩/n 施工/vn 开始/v ，/x 到/v 建设工程/n 的/uj 结构/n 实体/n 、/x 预制构件/n 等/u 环节/n ，/x 都/d 需要/v 对/p 原材料/n 和/c 已/d 建造/v 的/uj 部分/n 进行/v 各类/r 检测/vn ，/x 以/p 保障/v 工程/n 的/uj 质量/n 合格/n 。/x 这些/r 数量/n 并不多/l ，/x “/x 仅/d 为/p 衡阳市/ns 年度/n 检测/vn 业务/n 10/m %/x 左右/m ”/x ，/x 而/c 当年/t 那/r 143/m 个/m 项目/n 的/uj 免于/v 比对/d 之/u 事/n ，/x 也/d 是/v 基于/p 同样/d 原因/n 。/x 衡阳市/ns 质监站/j 此举/r 违背/v 了/ul 2003/m 年/m 湖南省/ns 建设厅/nt 下发/v 的/uj 《/x 关于/p 进一步/d 加强/v 我省/r 工程质量/n 检测/vn 试验/vn 管理工作/n 的/uj 意见/n 》/x 的/uj 要求/v ，/x 其/r 下属/v 的/uj 检测/vn 机构/n 没有/v 与/p 监督/vn 部门/n 脱钩/v 。/x 衡阳市/ns 住/v 建局/n 发来/v 的/uj 资料/n 显示/v ：/x 湖南省/ns 有关/vn 部门/n 还/d 将/d 该/r 协会/n 的/uj 先进/a 管理/vn 经验/n 推荐/v 到/v 湖南省/ns 质安/n 协会/n 检测/vn 专业/n 委员会/n 上作/v 了/ul 典型/n 发言/v ，/x 株洲/ns 、/x 湘潭/ns 、/x 娄底/nr 等/u 多个/m 地市级/n 质量/n 监督机构/n 领导/n 及/c 检测/vn 机构/n 代表/n 前来/t 参观/n 和/c 学习/v 。/x 
0	他/r 在/p 中国卫生部/nt 和/c 世界卫生组织/nt 联合/v 召开/v 的/uj 防控/vn 甲型/b H1N1/eng 流感/n 新闻/n 发布会/n 上/f 说/v ，/x 中国/ns 内地/n 疫情/n 经历/n 了/ul 三个/m 发展/vn 阶段/n ：/x 一/m 是/v 五月/t 十日/t 出现/v 了/ul 首例/n 确诊/v 病例/n ，/x 之后/f 输入/v 性/n 的/uj 确诊/v 病例/n 不断/d 增加/v ；/x 二/m 是/v 五月/t 二十九日/m ，/x 出现/v 了/ul 由/c 输入/v 性/n 病例/n 引发/v 的/uj 二代/t 病例/n ，/x 并/c 呈现出/v 二代/t 病例/n 不断/d 增多/v 的/uj 趋势/n ；/x 三/m 是/v 出现/v 了/ul 个别/n 感染/v 来源/n 不/d 清楚/a 的/uj 本土/n 病例/n 并/c 引发/v 二代/t 病例/n 。/x 他/r 强调/v ，/x 由此/c 可/v 判断/v ，/x 中国/ns 内地/n 出现/v 散在/v 的/uj 本土/n 病例/n 并/c 由此/c 引起/v 社区/n 范围/n 内/n 持续/vd 传播/vn 的/uj 风险/n 日益/n 增加/v 。/x 。/x 毛群安/nr 指出/v ，/x 中国/ns 疫情/n 呈现/v 的/uj 特点/n 是/v ：/x 目前/t 病例/n 以/p 输入/v 性/n 为主/v ；/x 聚集/v 性/n 疫情/n 涉及/v 的/uj 病例/n 具有/v 共同/d 的/uj 旅行/vn 史/nr ；/x 病例/n 报告/n 省份/n 集中/v 在/p 航空/n 、/x 陆路/n 口岸/s 较/d 多/m 或/c 对外/s 交往/v 频繁/a 的/uj 省份/n ，/x 如/v 北京/ns 、/x 广东/ns 、/x 福建/ns 、/x 上海/ns 等/u 省市/n ；/x 所有/b 的/uj 病例/n 临床/vn 症状/n 较/zg 轻/a ，/x 没有/v 出现/v 重症/n 或者/c 死亡/v 病例/n ；/x 分离/v 到/v 的/uj 病源/n 与/p 美国/ns 、/x 墨西哥/ns 和/c 加拿大/ns 等/u 国家/n 分离/v 到/v 的/uj 病原/n 一致/d 。/x 。/x 他/r 透露/v ，/x 流感/n 监测/vn 哨点/n 监测/vn 的/uj 结果表明/n ，/x 四月/m 中旬/t 以来/f ，/x 中国/ns 流感/n 样/n 病例/n 就诊/v 百分比/n 较/zg 去年同期/n 没有/v 明显/a 变化/vn ；/x 二十三个/m 省份/n 报告/n 季节性/n 流感/n 爆发/v 疫情/n 一百五十/m 四起/m ，/x 累计/v 发病/v 七千/m 九百/m 七十九/m 人/n ，/x 其中/r 百分之八十/m 九/m 是/v 中小学生/j ；/x 普通/nz 季节性/n 甲型/b 流感/n 占/v 到/v 百分之三十/m 三点/m 五/m ，/x 季节性/n 乙型/n 流感/n 占/v 百分之六十六/m 点/m 五/m ，/x 没有/v 发现/v 甲型/b H1N1/eng 流感/n 的/uj 疫情/n 。/x 
0	“/x 170/m ，/x 180/m …/x …/x 340/m ，/x 340/m 一次/m ，/x 340/m 两次/m ，/x 340/m 三次/m ，/x 成交/v ！/x ”/x 随着/p 拍卖师/n 的/uj 锤子敲/v 下/f ，/x 杭州市/ns 城市/ns 管理/vn 行政/n 执法/v 系统/n 第八次/m 罚没/v 物品/n 公开/ad 拍卖会/n 的/uj 第一件/m 物品/n 拍卖/v 成功/a 。/x 一套/m 数码照片/n 打印机/n 、/x 照片/n 打印机/n 墨盒/n 、/x 数码照片/n 打印纸/nz 的/uj 和/c 组合/v ，/x 以/p 160/m 元/m 开始/v 起/v 拍/v ，/x 340/m 元/m 成交/v 。/x 。/x 200/m 条/n 围巾/n ，/x 460/m 元/m ，/x 50/m 台/ns 切割机/l ，/x 170/m 元/m ，/x 20/m 件/q 羊毛衫/nr ，/x 最高/a 竞拍/v 金额/n 为/p 1200/m 元/m 的/uj 二手/m 笔记本电脑/n …/x …/x 参与/v 竞拍/v 的/uj 多数/m 市民/n 眼中/s ，/x 此次/r 拍卖/v 物品/n 廉价/n 实惠/vn ，/x 而且/c 非常/d 实用/v 。/x 。/x 由于/c 在/p 现实生活/n 中/f 城管/n 执法/v 承担/v 着/uz 城市/ns 建设/vn 与/p 管理/vn 的/uj 职责/n ，/x 执法人员/n 为了/p 达到/v 行政/n 效果/n ，/x 势必/d 与/p 商贩/n 们/k 对峙/v 、/x 产生矛盾/l 。/x 城管/n 执法/v 有法可依/l ，/x 不/d 配合/v 城管/n 行政/n 监管/vn ，/x 将/d 会/v 遭遇/n 没收/v 物品/n 的/uj 处罚/v 。/x 。/x 低价/n 拍卖/v 没收/v 品/v ，/x 让/v 参与/v 竞拍者/n 得到/v 实惠/vn 。/x 但/c 有/v 市民/n 质疑/v ，/x 今日/t 低价/n 拍卖/v ，/x 当初/t 为何/r 要/v 强行/v 收缴/v 没收/v 品/v ？/x 是不是/l 地方/n 部门/n 为了/p 解决/v 行政/n 机关/n 经费不足/l 的/uj 问题/n ，/x 采取/v 了/ul 行政/n 机关/n 在/p 执行/v 法律/n 、/x 法规/n 规定/n 的/uj 职责/n 时/n ，/x 将/d 罚没/v 收入/v 与/p 财政/n 分成/v 的/uj 制度/n ？/x  /x 一场/m 被/p 城管/n 视为/v ，/x 公开/ad 、/x 透明/v 合法/n 的/uj 低价/n 拍卖会/n ，/x 却/d 引发/v 民众/n 关注/v 热议/n ，/x 质疑/v 拍卖/v 所得/v 金/nr 上缴国库/n 执行力/n 是否/v 到位/v 等/u 深层/n 问题/n 。/x 
0	主持人/n 曹/nr 景行/n ：/x 这次/r 的/uj 金融风暴/n 下面/f ，/x 实际上/d 是/v 影响/vn 到/v 中国/ns 的/uj 整个/b 外交/n 格局/n 。/x 今天/t 的/uj 记者会/n 有/v 两个/m 很/zg 有意思/l 的/uj 问题/n ，/x 如果/c 您/r 是/v 外交部长/n ，/x 您/r 会/v 怎么/r 回答/v ？/x 一个/m 问题/n 就是/d 《/x 英国/ns 泰晤士报/nt 》/x 的/uj ，/x 专门/n 提到/v “/x 面对/v 现在/t 的/uj 国际/n 金融危机/n ，/x 您/zg 是否/v 认为/v 使/v 世界/n 权利/n 的/uj 天平/n 或者/c 世界/n 力量/n 的/uj 天平/n 向/p 中方/f 倾斜/v ？/x ”/x 这/r 是/v 一个/m 很/zg 直接/ad 的/uj 。/x 第二个/m 是/v 美国/ns 方面/n 提出/v 的/uj ，/x 《/x 美联社/nt 》/x 提出/v “/x 您/zg 是否/v 认为/v 中国/ns 现在/t 面临/v 一个/m 某种程度/v 上/f 是/v 美国/ns 规划/n 不当/d 以及/c 不负责任/l 行为/v 所/c 造成/v 的/uj 这样/r 一个/m 情况/n ？/x 也/d 有人/r 认为/v 是/v 美国/ns 的/uj 所作所为/i 才/d 使得/v 中国/ns 不得不/d 一直/d 购买/v 美国/ns 国债/n ，/x 支持/v 美国政府/nt ，/x 您/zg 认为/v 美国/ns 多/m 大程度/n 上/f 应该/v 对/p 这次/r 危机/n 负责/v ？/x ”/x 这样/r 的/uj 一些/m 比较/d 直接/ad 的/uj ，/x 我/r 觉得/v 是/v 切入/v 到/v 这些/r 当前/t 大家/n 很/zg 敏感/a 问题/n 的/uj 时候/n ，/x 您/zg 如果/c 坐在/v 这个/r 记者会/n 主席台/n 上/f ，/x 您/r 会/v 怎么/r 回答/v ？/x 。/x 阎学通/nr ：/x 这/r 两个/m 经济/n 问题/n 可以/c 直接/ad 回答/v ，/x 就是/d 怎么/r 看/v ，/x 怎么/r 想/v 。/x 因为/c 现在/t 对/p 经济/n 问题/n 大家/n 认识/v 本身/r 就是/d 各种各样/l 。/x 。/x 第一个/m ，/x 我/r 首先/d 想/v 的/uj 是/v 这次/r 金融危机/n 肯定/v 会/v 从/p 经济/n 方面/n 提高/v 中国/ns 的/uj 经济/n 实力/n ，/x 也就是说/l 中国/ns 的/uj 经济/n 实力/n 地位/n 在世界上/l 肯定/v 是/v 上升/v 的/uj ，/x 但/c 不/d 意味着/v 中国/ns 总体/n 国家/n 综合/vn 实力/n 是/v 上升/v 的/uj ，/x 因为/c 综合/vn 实力/n 是/v 多种/m 要素/n 构成/v 的/uj ，/x 包括/v 政治/n 实力/n 、/x 文化/n 实力/n 、/x 经济/n 实力/n ，/x 仅仅/d 单一/b 经济/n 实力/n 上升/v 并/c 不/d 意味着/v 总体/n 是/v 上升/v 的/uj 。/x 
0	9/m 月/m 26/m 日/m 举行/v 的/uj 中共中央政治局/nt 会议/n 认为/v ，/x 坚持/v 中国/ns 特色/n 社会主义/n 文化/n 发展/vn 道路/n ，/x 深化/j 文化/n 体制改革/l ，/x 推动/v 社会主义/n 文化/n 大/a 发展/vn 大/a 繁荣/a ，/x 必须/d 坚持/v 社会主义/n 先进/a 文化/n 前进方向/n ，/x 以/p 科学/n 发展/vn 为/p 主题/n ，/x 以/p 建设/vn 社会主义/n 核心/n 价值体系/n 为/p 根本任务/n ，/x 以/p 满足/v 人民/n 精神/n 文化/n 需求/v 为/p 出发点/n 和/c 落脚点/n ，/x 以/p 改革/vn 创新/v 为/p 动力/n ，/x 发展/vn 面向/n 现代化/vn 、/x 面向世界/n 、/x 面向未来/l 的/uj ，/x 民族/n 的/uj 科学/n 的/uj 大众/n 的/uj 社会主义/n 文化/n ，/x 培养/v 高度/n 的/uj 文化/n 自觉/d 和/c 文化/n 自信/v ，/x 提高/v 全/a 民族/n 文明/nr 素质/n ，/x 增强/v 国家/n 文化/n 软/a 实力/n ，/x 弘扬/nr 中华文化/nt ，/x 努力/ad 建设/vn 社会主义/n 文化/n 强国/n 。/x 。/x 。/x 文化/n 如何/r 实现/v 大/a 发展/vn 大/a 繁荣/a ？/x 专家/n 对此/d 作出/v 分析/vn 。/x 北京大学/nt 教授/n 郭/nr 建宁/nz 认为/v ，/x 必须/d 建设/vn 主流/b 价值/n 文化/n ，/x 坚持/v 文化/n 传承/v 创新/v ，/x 形成/v 与/p 中国/ns 国际/n 地位/n 相对/d 称/v 的/uj 文化/n 软/a 实力/n ，/x 提高/v 中华文化/nt 国际/n 影响力/n ，/x 文化/n 的/uj 大/n 发展/vn 大/a 繁荣/a 不仅/c 要/v 体现/v 在/p 文化/n 发展/vn 的/uj 良好环境/l 和/c 氛围/n ，/x 文化/n 发展/vn 出/v 人才/n 出/v 精品/n ，/x 归根结底/i 要/v 体现/v 在/p 民众/n 的/uj 文化/n 消费/vn 数量/n 增加/v ，/x 质量/n 提升/v ，/x 内容/n 充实/ad ，/x 形式多样/l 。/x 
0	，/x 且/zg 即将/d 刑满/j 出狱/v 。/x 让/v 吕/nr 家人/n 吃惊/a 的/uj 是/v ，/x 吕天喜/nr 的/uj 服刑/n 档案/n 上/f 竟是/d 一个/m 陌生人/n 的/uj 名字/n ，/x 且/zg 年龄/n 相差/v 19/m 岁/m 。/x 。/x 吕天喜/nr 自小/d 神经/n 智力/n 均/d 不/d 正常/d ，/x 三里/m 五/m 村/n 都/d 有名/a 。/x 。/x 3/x 年前/t 的/uj 某/r 一天/m ，/x 吕天喜/nr 突然/ad 走失/v ，/x 一连/d 好/a 几天/m 没/v 了/ul 踪影/n ，/x 家人/n 找/v 了/ul 3/m 年/m 没有/v 任何/r 消息/n ，/x 感觉/n 无望/v 的/uj 家人/n 最后/f 放弃/v 了/ul 寻找/v 。/x 然而/c 就/d 在/p 今年/t 7/m 月/m ，/x 有关/vn 吕天喜/nr 的/uj 消息/n 突然/ad 传到/v 了/ul 村里/s ，/x 称/v 他/r 在/p 河南省/ns 三门峡市/ns 的/uj 一所/m 监狱/n 服刑/n ，/x 即将/d 刑满/j 出狱/v 。/x 。/x 吕天喜/nr 的/uj 家人/n 带/v 着/uz 疑问/v 于/p 7/m 月/m 12/m 日/m 赶到/v 三门峡/ns 监狱/n 刑罚/n 科/n ，/x 此时/c 吕天喜/nr 已/d 在/p 监狱/n 服刑/n 近/t 3/m 年/m 。/x 令吕/nrt 家人/n 震惊/v 的/uj 是/v ，/x 监狱/n 方面/n 出示/v 的/uj 吕天喜/nr 档案/n 上/f 名字/n 竟是/d “/x 田星/nr ”/x ，/x 档案/n 上/f 一处/m 空白处/n 填/v 有/v “/x 痴呆/z ”/x 俩/m 字/n 。/x 。/x 吕天喜/nr 为何/r 成/v 了/ul “/x 田星/nr ”/x ？/x 一个/m 智障者/n 又/d 缘何/r 身陷囹圄/i ？/x 按照/p 8/m 月/m 22/m 日/m 下发/v 的/uj 关于/p 其/r 释放/v 证明书/n 显示/v ：/x “/x 兹/rg 有/v 田星/nr ，/x 男/n ，/x 1958/m 年/m 1/m 月/m 1/m 日/m 生/n ，/x 原/n 户籍/n 所在地/n 河南省/ns 嵩县/ns 大坪/ns 乡/n 宋岭村/nr ，/x 因/p 抢劫罪/l 于/p 2008/m 年/m 11/m 月/m 13/m 日经/d 洛阳市/ns 西工区/nt 法院/n 判处/v 有期徒刑/l 3/m 年/m ，/x 附加/v 罚金/n 1000/m 元/m 。/x 
3	的/uj 传言/n ，/x 一点/m 不/d 比/p 武侠小说/l 中/f 的/uj 少/n 。/x 这些/r 传言/n ，/x 几乎/d 全部/n 集中/v 在/p 方丈/n 释永信/nr 身上/s 。/x 每隔/v 一段时间/l ，/x 关于/p 释永信/nr 海外/s 有数/n 亿元/m 存款/n ，/x 包养/v 女/b 大学生/n 、/x 养/v 私生子/n 等/u 爆料/n ，/x 就/d 会/v 在/p 网上/s 传播/vn 。/x 上周/t ，/x 少林寺/nr 传言/n 又/d 起/v ，/x 方丈室/n 对/p 媒体/n 表示/v “/x 方丈/n 得罪/v 了有/v 权势/n 的/uj 人/n ”/x ，/x 释永信/nr 则/d 对/p 媒体/n 称/v “/x 谣言止于/l 智者/n ”/x 。/x 少林寺/nr 相信/v ，/x 这些/r 传言/n 都/d 有/v 幕后/s 黑手/n ，/x 但/c 究竟/d 是/v 谁/r ，/x 尚/d 无法/n 确证/v 。/x 不过/c ，/x 可以/c 确信/v 的/uj 是/v ，/x 每/zg 一次/m 传言/n 爆出/v ，/x 都/d 会/v 让/v 少林/n 与/p 某些/r 方面/n 的/uj 关系/n 更加/d 紧张/a 。/x 于/p 当地/s 官方/n 来说/u ，/x 这/r 并/c 不/d 构成/v 一个/m 问题/n ，/x 少林寺/nr 属于/v 国家/n ，/x 应该/v 由/p 当地政府/n 管理/vn 。/x 释永信/nr 则/d 一直/d 坚持/v “/x 僧人/n 治庙/ns ”/x 。/x 用/p 少林寺/nr 一位/m 内部/f 人士/n 的话/u 说/v ，/x 少林寺/nr 有/v 1500/m 多年/m 的/uj 传承/v ，/x 一代/m 接/v 一代/m 的/uj 僧人/n 才/d 是/v 寺庙/n 的/uj 主人/n 。/x 他们/r 辗转/v 在/p 郑州/ns 和/c 北京/ns 之间/f ，/x 搭大/v 货车/n ，/x 喝/vg 大碗茶/n ，/x 吃白/v 烧饼/n ，/x 请求/v 各级/r 部门/n 把/p 少林寺/nr 还给/v 少林/n 僧/n 。/x 这位/rz 官员/n 同时/c 透露/v ，/x 2012/m 年初/t 嵩山/ns 少林/n 景区/n 5/m A/eng 级/q 被/p 摘牌/v 风波/n ，/x 就/d 出自/v 深圳/ns 一家/m 公关/n 公司/n 的/uj 策划/n 。/x 当时/t ，/x 河南/ns 有/v 3/m 家/m 景区/n 被/p 警告/n ，/x 但/c 媒体/n 只/d 炒/v 嵩山/ns ，/x 让/v 政府/n 颇为/v 被动/vn 。/x 如此/c 乱局/n ，/x 再/d 加/v 一个/m “/x 外来/f 和尚/nr ”/x 港中旅/j ，/x 嵩山/ns 少林/n 景区/n 现在/t 可说是/c “/x 三国/ns 争霸/v ”/x 。/x 一文/m 时/n ，/x 曾/d 联系/n 登封市/ns 旅游/vn 部门/n 一/m 领导/n 。/x 对方/n 通过/p 中间人/n 告诉/v 我/r ，/x 鉴于/p 港中旅/j 承诺/v 的/uj 投资/vn 一直/d 不/d 到位/v ，/x 登封市/ns 无利可图/l ，/x 已/d 准备/v 对/p 其/r “/x 采取措施/nr ”/x 。/x 
0	2007/m 年/m 11/m 月份/n ，/x 被告人/n 韩某/nr 出资/vn ，/x 韩/j 某某/r 作为/v 实际/n 负责人/n ，/x 在/p 唐山市/ns 古冶区/ns 兴泰/nz 贸易/vn 有限公司/n 院内/s ，/x 以/p 该/r 公司/n 院内/s 堆放/v 的/uj 煤/n 、/x 矸石/n 等物/n 为/p 掩护/v ，/x 私自/d 偷开/v 了/ul 一处/m 非法/b 煤井/n ，/x 先后/t 召集/v 被告人/n 李某/nr 等/u 人/n 参与/v 非法/b 开采/v 国家/n 煤炭资源/n 。/x 。/x 2008/m 年/m 8/m 月/m 27/m 日/m ，/x 因下/c 大雨/n ，/x 该/r 煤井/n 发生/v 水淹/nr 事故/n ，/x 造成/v 巷道/n 坍塌/v ，/x 致使/v 工人/n 王某/nr 、/x 历某/nr 等/u 9/m 人/n 被困/a 井下/s 。/x 被告人/n 韩某/nr 、/x 韩/j 某某/r 等/u 人/n 堵水/v 未果/n ，/x 指使/v 被告人/n 杨某/nr 将/d 井口/ns 及/c 木料/n 用/p 煤矸石/n 掩埋/v 。/x 事故/n 发生/v 后/f 韩某/nr 、/x 韩/j 某某/r 等/u 人/n 没有/v 及时/c 上报/v 事故/n 情况/n ，/x 而是/c 积极/ad 毁灭/v 证据/n 企图/n 掩盖/v 犯罪事实/n ，/x 从而/c 贻误/v 了/ul 事故/n 的/uj 抢救工作/l 。/x 。/x 2008/m 年/m 8/m 月/m 28/m 日/m ，/x 矿工/n 王某/nr 的/uj 家属/n 到/v 古冶区/ns 政府/n 报告/n 此事/r ，/x 唐山市委/nt 市政府/n 立即/d 组成/v 指挥部/n 对/p 被困/a 人员/n 进行/v 抢救/v 。/x 8/m 月/m 30/m 日/m 凌晨/t ，/x 搜救/v 人员/n 找到/v 矿工/n 王某/nr 的/uj 遗体/n 。/x 9/m 月/m 1/m 日/m ，/x 经/n 专家组/n 论证/n ，/x 被困/a 人员/n 已/d 无/v 生还/v 可能/v 。/x 。/x 法院/n 审理/vn 认为/v ，/x 被告人/n 韩某/nr 、/x 韩/j 某某/r 违反/v 矿产资源/n 法/j 的/uj 规定/n ，/x 未/d 取得/v 采矿/v 许可证/nr 擅自/d 采矿/v ，/x 造成/v 矿产资源/n 严重破坏/i ，/x 在/p 煤井/n 安全/an 设施/n 、/x 安全/an 生产/vn 条件/n 不/d 符合国家/n 规定/n 的/uj 情况/n 下/f ，/x 组织/v 生产/vn ，/x 因而/c 发生/v 9/m 人/n 死亡/v 的/uj 重大事故/n ，/x 情节/n 特别/d 恶劣/a ，/x 事故/n 发生/v 后/f 不/d 报/v 事故/n 情况/n ，/x 贻误/v 事故/n 抢救/v ，/x 情节严重/n ，/x 其/r 行为/v 分别/d 构成/v 非法/b 采矿/v 罪/zg 、/x 重大/a 劳动/vn 安全/an 罪/zg 、/x 不/d 报/n 安全事故/i 罪/zg 。/x 
0	停车/v 的/uj 地方/n 距离/n 世博园/nr “/x 后勤/n 出入口/i ”/x 很/d 近/a ，/x 崔先生/nr 将车/n 开到/v 门口/s ，/x 向/p 保安/nz 说明/v 了/ul 情况/n ，/x 希望/v 能/v 开车/v 入园/ns 接/v 孩子/n ，/x 但/c 遭到/v 拒绝/v 。/x 保安/nz 反复/v 说/v ，/x 这个/r 门/n 不/d 允许/v 车辆/n 出入/v 。/x 崔先生/nr 希望/v 对方/n 破例/n 一次/m ，/x 强调/v 因为/c 孩子/n 太小/n ，/x 没法/v 抱/v 着/uz 冒雨/v 出来/v 。/x “/x 前后/f 沟通/v 了/ul 十几分钟/m ，/x 对方/n 就是/d 不/d 同意/d 。/x 。/x “/x 家人/n 在/p 里面/f 特别/d 着急/a ，/x 打电话/l 说/v 孩子/n 已经/d 烧/v 得/ud 有点/n 厉害/a 了/ul 。/x ”/x 崔先生/nr 说/v ，/x 他/r 气愤/n 地将/n 门口/s 的/uj 栏杆/n 强行/v 拉开/v ，/x 直接/ad 开车/v 进/v 了/ul 园区/n 。/x 崔先生/nr 说/v ，/x 沟通/v 过程/n 中/f ，/x 他/r 眼看/v 着/uz 另/r 一辆车/n 从/p 景区/n 开/v 了/ul 出来/v 。/x 。/x 崔先生/nr 说/v ，/x 从/p 他/r 开车/v 入园/ns 到/v 接到/v 孩子/n 出来/v ，/x 前后/f 就是/d 10/m 分钟/q 左右/m 。/x 由于/c 孩子/n 着凉/a 发烧/v ，/x 到/v 医院/n 后/f 就/d 打/v 了/ul 一针/n ，/x 当晚/t 还是/c 低烧/v ，/x 直到/v 24/m 日/m 上午/t 体温/n 才/d 恢复正常/b 。/x 。/x 
3	陈德铭/nr ：/x 你/r 讲/v 到/v 了/ul 中国/ns 是不是/l 以/p 低端/n 的/uj 产品/n 能/v 大量/n 出口/vn ，/x 是不是/l 因为/c 意识形态/l 的/uj 原因/n 我们/r 的/uj 出口/vn 越来越/d 困难/an 了/ul 。/x 谈/v 这个/r 问题/n 以前/f ，/x 对/p 整个/b 世界/n 经济/n 形势/n 。/x 我/r 的/uj 看法/v 还是/c 在/p 困难/an 中间/f 看到/v 光明/n ，/x 在/p 看到/v 不/d 稳定/a 、/x 不/d 确定/v 的/uj 时候/n ，/x 也/d 要/v 看到/v 整个/b 世界/n 总体/n 的/uj 状况/n 和/c 人们/n 基本/n 的/uj 消费/vn 是/v 稳定/a 的/uj 。/x 中国/ns 目前/t 出口/vn 的/uj 产品/n 主要/b 是/v 中/f 端的/z ，/x 并/c 不是/c 以/p 低端/n 为主/v 。/x 我们/r 历来/v 是/v 以/p 进出口/vn 平衡/a 作为/v 贸易/vn 政策/n 的/uj 出发点/n ，/x 所以/c 中国/ns 会/v 在/p 将来/t 继续/v 稳定/a 和/c 扩大/v 我们/r 的/uj 出口/vn 。/x 你/r 想想/v ，/x 一个/m 占有/v 世界/n 19/m %/x 的/uj 13/m 亿/m 人口/n 的/uj 国家/n ，/x 它/r 的/uj 出口/vn 、/x 进口/vn 的/uj 总量/n ，/x 或者说/c 它/r 的/uj 出口/vn 单算/n 都/d 只/d 到/v 了/ul 世界/n 的/uj 10/m %/x 左右/m 或者/c 将近/t 11/m %/x 。/x 发达国家/l 在/p 他们/r 的/uj 高速/d 发展/vn 年份/n ，/x 甚至于/d 有些/r 国家/n ，/x 像/v 德国/ns ，/x 现在/t 八千/m 多万/m 人口/n ，/x 它/r 的/uj 占比/v 几乎/d 跟/p 我们/r 是/v 相同/d 的/uj 。/x 中国/ns 现在/t 是/v 世界/n 出口/vn 第一/m 大国/ns ，/x 但是/c 很少/m 有人/r 说/v 中国/ns 也/d 是/v 世界/n 进口/vn 第二/m 大国/ns ，/x 我们/r 的/uj 进口量/n 只/d 比/p 第一/m 少/a 了/ul 一点/m 。/x 我们/r 商务部/nt 在/p 150/m 多个/m 国家/n 派驻/v 的/uj 经济/n 商务/n 机构/n ，/x 以及/c 在/p 一些/m 没有/v 建交/v 的/uj 国家/n 的/uj 代表/n 机构/n ，/x 还/d 没有/v 碰到/v 过/ug 因为/c 意识形态/l 而/c 不/d 愿意/v 和/c 中国/ns 做/v 贸易/vn 、/x 不/d 愿意/v 把/p 正常/d 的/uj 产品/n 跟/p 我们/r 交往/v 的/uj 。/x 当然/d ，/x 我们/r 遇到/v 过/ug 一些/m 以/p 所谓/b 的/uj “/x 国家/n 安全/an ”/x 为/p 理由/n 禁止/v 某些/r 商品/n 出口/vn 到/v 我们/r 国家/n ，/x 禁止/v 中国/ns 的/uj 企业/n ，/x 哪怕/c 生产/vn 非常/d 一般/a 产品/n 的/uj 民营企业/n 到/v 他们/r 国家/n 去/v 投资/vn 的/uj 这种/r 个别/n 的/uj 案例/n 。/x 
0	我国/r 刑法/n 规定/n ，/x 被/p 司法机关/n 认定/v 为/p 恶意/v 欠薪/v 的/uj 单位/n 和/c 个人/n ，/x 最高/a 可/v 被/p 处以/v 7/m 年/m 有期徒刑/l 。/x 到底/d 欠/v 多少/m 薪入/n 罪/n ？/x 什么/r 行为/v 是/v 逃避/v 支付/v ？/x 单位/n 欠薪/v 谁/r 去/v 坐牢/v ？/x 如何/r 运用/vn 刑事/b 手段/n 促使/v 劳动者/n 尽快/d 拿到/v 应得/v 的/uj 劳动报酬/l ？/x 记者/n 专访/v 了/ul 最高人民法院/nt 研究室/n 刑事/b 处处长/v 周加海/nr ，/x 对/p 司法解释/n 进行/v 详细/ad 解读/v 。/x 。/x 到底/d 欠薪/v 多长时间/n ？/x 达到/v 多少/m 数额/n ？/x 就/d 可能/v 被/p 以/f “/x 拒/v 不/d 支付/v 劳动报酬/l 罪/zg ”/x 追究/v 刑责/n ？/x 司法解释/n 设定/v 了/ul 三个/m 月/m 和/c 数额/n 幅度/n 门槛儿/n 。/x 。/x 周加海/nr ：/x 简单/a 地/uv 说/v ，/x 如果/c 是/v 拖欠/v 一个/m 劳动者/n 的/uj 三个/m 月/m 以上/f 的/uj 劳动报酬/l ，/x 数额/n 在/p 5000/m 到/v 两万/m 以上/f 的/uj ，/x 或者/c 拖欠/v 了/ul 10/m 名/n 以上/f 的/uj 劳动者/n 的/uj 劳动报酬/l ，/x 数额/n 累计/v 在/p 三/m 到/v 十万元/m 以上/f 的/uj 。/x 又/d 经过/p 人力资源/n 和/c 社会保障/n 部门/n 责令/n 支付/v 的/uj ，/x 这个/r 时候/n 如果/c 行为人/n 仍然/d 没有/v 支付/v ，/x 就/d 可以/c 依法追究/l 他/r 的/uj 刑事责任/l 。/x 。/x 司法解释/n 要求/v 各地/r 高级人民法院/nt 结合/v 本地/r 的/uj 经济/n 发展/vn 状况/n ，/x 在/p 5000/m 到/v 两万/m 、/x 三万/m 到/v 十万/m 的/uj 幅度/n 内/n 确定/v 本/r 地区/n 的/uj 具体/a 标准/n ，/x 报/n 最高/a 法/j 备案/n 。/x 。/x 依据/p 司法解释/n 规定/n ，/x 如果/c 恶意/v 欠薪/v “/x 造成/v 劳动者/n 或者/c 其/r 被/p 赡养人/n 、/x 被/p 扶养/v 人/n 、/x 被/p 抚养人/n 的/uj 基本/n 生活/vn 受到/v 严重/a 影响/vn 、/x 重大/a 疾病/n 无法/n 及时/c 医治/n 或者/c 失学/n 的/uj ”/x ；/x 或者/c “/x 对/p 要求/v 支付/v 劳动报酬/l 的/uj 劳动者/n 使用暴力/l 或者/c 进行/v 暴力/n 威胁/vn 的/uj ”/x ，/x 将/d 被/p 认定/v 造成/v 严重后果/i ，/x 最高/a 可/v 判处/v 七年/m 有期徒刑/l 。/x 
